@prefix : <https://archief.nl/def/vocabulaire/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix hg: <http://rdf.histograph.io/> .
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#> .
@prefix dbo: <http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix gvp: <http://vocab.getty.edu/ontology#> .
@prefix ore: <http://www.openarchives.org/ore/terms/> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix pnv: <https://w3id.org/pnv#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@base <https://archief.nl/def/vocabulaire/> .

<https://archief.nl/def/vocabulaire/> rdf:type owl:Ontology ;
                                       dc:creator """Fairoesh Nanhekhan - Informatieanalist/Projectleider 
Vincent Sleebe - Senior Medewerker Verwerven en Beheren Digitale Archieven
Ed de Heer - Adviseur/Projectleider Linked Open Data
Gijsbert Kruithof - Enterprise Architect
Elvin Dechesne - Consultant Ordina"""@nl ,
                                                  "Nationaal Archief"@nl ;
                                       dc:rights "Copyright 2020 - Nationaal Archief"@nl ;
                                       dct:dateSubmitted "23 maart 2020"@nl ;
                                       dct:title "Nationaal Archief Vocabulaire"@nl ;
                                       rdfs:comment "Het Vocabulaire van het Nationaal Archief is een verzameling herbruikbare modeleerconstructies in RDF welke zich richt op de metadata van de fotocollectie en de nadere toegangen van het NA."@nl ;
                                       rdfs:label "Nationaal Archief Vocabulaire"@nl ;
                                       owl:versionInfo "beta" .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/elements/1.1/creator
dc:creator rdf:type owl:AnnotationProperty ;
           dct:description "Examples of a Creator include a person, an organization, or a service. Typically, the name of a Creator should be used to indicate the entity."@en ;
           dct:hasVersion <http://dublincore.org/usage/terms/history/#creator-006> ;
           dct:issued "1999-07-02"^^xsd:date ;
           dct:modified "2008-01-14"^^xsd:date ;
           rdfs:comment "An entity primarily responsible for making the resource."@en ;
           rdfs:isDefinedBy dc: ;
           rdfs:label "Creator"@en ;
           skos:note "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/rights
dc:rights rdf:type owl:AnnotationProperty ;
          dct:description "Typically, rights information includes a statement about various property rights associated with the resource, including intellectual property rights."@en ;
          dct:hasVersion <http://dublincore.org/usage/terms/history/#rights-006> ;
          dct:issued "1999-07-02"^^xsd:date ;
          dct:modified "2008-01-14"^^xsd:date ;
          rdfs:comment "Information about rights held in and over the resource."@en ;
          rdfs:isDefinedBy dc: ;
          rdfs:label "Rights"@en ;
          skos:note "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/subject
dc:subject rdf:type owl:AnnotationProperty ;
           dct:description "Typically, the subject will be represented using keywords, key phrases, or classification codes. Recommended best practice is to use a controlled vocabulary."@en ;
           dct:hasVersion <http://dublincore.org/usage/terms/history/#subject-007> ;
           dct:issued "1999-07-02"^^xsd:date ;
           dct:modified "2012-06-14"^^xsd:date ;
           rdfs:comment "The topic of the resource."@en ;
           rdfs:isDefinedBy dc: ;
           rdfs:label "Subject"@en ;
           skos:note "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en ;
           rdfs:domain :Vergaderstuk .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/title
dc:title rdf:type owl:AnnotationProperty ;
         dct:hasVersion <http://dublincore.org/usage/terms/history/#title-006> ;
         dct:issued "1999-07-02"^^xsd:date ;
         dct:modified "2008-01-14"^^xsd:date ;
         rdfs:comment "A name given to the resource."@en ;
         rdfs:isDefinedBy dc: ;
         rdfs:label "Title"@en ;
         skos:note "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


###  http://purl.org/dc/terms/dateSubmitted
dct:dateSubmitted rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/description
dct:description rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/hasVersion
dct:hasVersion rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/identifier
dct:identifier rdf:type owl:AnnotationProperty ;
               rdfs:domain <https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving> .


###  http://purl.org/dc/terms/issued
dct:issued rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/modified
dct:modified rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/publisher
dct:publisher rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
dct:title rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#
skos: rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel
skos:altLabel rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition
skos:definition rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#label
skos:label rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note
skos:note rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel
skos:prefLabel rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote
skos:scopeNote rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/ns/adms#relatedWebPage
<http://www.w3.org/ns/adms#relatedWebPage> rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Datatypes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
xsd:date rdf:type rdfs:Datatype .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/coverage
dct:coverage rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.europeana.eu/schemas/edm/hasView
<http://www.europeana.eu/schemas/edm/hasView> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftAanvragerKeuring
:heeftAanvragerKeuring rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain :Filmkeuring ;
                       rdfs:range :Agent ;
                       rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00402 Filmkeuringsrapporten"@nl ;
                       rdfs:label "heeft aanvrager keuring"@nl ;
                       skos:definition "Verbindt de filmkeuring met de persoon/organisatie die de filmkeuring heeft aangevraagd"@nl ;
                       skos:prefLabel "heeft aanvrager keuring"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftAanvragerOctrooi
:heeftAanvragerOctrooi rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                       rdfs:domain :Octrooi ;
                       rdfs:range pnv:Person ;
                       rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00315 en NT00318"@nl ;
                       rdfs:label "heeft aanvrager octrooi"@nl ;
                       skos:definition "Verbindt een octrooi met een aanvrager (persoon)"@nl ;
                       skos:prefLabel "heeft aanvrager octrooi"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftBeginReis
:heeftBeginReis rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:subPropertyOf :heeftPassagierOpReis ;
                rdfs:domain pnv:Person ;
                rdfs:range :Reis ;
                rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00444 VOC Opvarenden"@nl ;
                rdfs:label "heeft beginreis"@nl ;
                skos:definition "Verbindt een persoon met de beginreis"@nl ;
                skos:prefLabel "heeft beginreis"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftBegunstigde
:heeftBegunstigde rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  owl:inverseOf :heeftBegunstiger ;
                  rdfs:range pnv:Person ;
                  rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00444"@nl ;
                  rdfs:label "begunstigde"@nl ;
                  skos:definition "De begunstigde is de persoon die de schadevergoeding van de verzekeraar ontvangt"@nl ;
                  skos:note "De begunstigde is de persoon die de schadevergoeding van de verzekeraar ontvangt"@nl ;
                  skos:prefLabel "begunstigde"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftBegunstiger
:heeftBegunstiger rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:range pnv:Person ;
                  rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00444"@nl ;
                  rdfs:label "heeft begunstiger"@nl ;
                  skos:altLabel "weldoener"@nl ;
                  skos:definition "Persoon die geldelijke steun verleent zonder rechten of plichten te hebben."@nl ;
                  skos:prefLabel "heeft begunstiger"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftBeroep
:heeftBeroep rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:domain pnv:Person ;
             rdfs:range skos:Concept ;
             rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00341"@nl ;
             rdfs:label "heeft beroep"@nl ;
             rdfs:seeAlso "https://archief.nl/id/conceptschema/6bade816-bf64-4646-974a-61ebed7c9ecd" ;
             skos:definition "Verbindt een persoon met een beroep"@nl ;
             skos:note "Dit predicaat verbindt een object met een term uit de thesaurus"@nl ;
             skos:prefLabel "heeft beroep"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftBeroepsVerleden
:heeftBeroepsVerleden rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain pnv:Person ;
                      rdfs:comment "Deze term mag gebruikt worden bij een persoon entiteit of als onderdeel van een beschrijving. De beschrijving moet dan wel over die persoon gaan."@nl ;
                      rdfs:label "heeft beroepsverleden"@nl ;
                      skos:definition "Een periode waarbinnen een persoon een bepaald beroep heeft uitgeoefend"@nl ;
                      skos:prefLabel "heeft beroepsverleden"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftBestemming
:heeftBestemming rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain :Reis ;
                 rdfs:range hg:PlaceInTime ;
                 rdfs:comment "Deze term wordt voornamelijk gebruikt om informatie te duiden uit NT00444 VOC opvarenden"@nl ;
                 rdfs:label "heeft bestemming"@nl ;
                 skos:definition "Verbindt een reis met een bestemming"@nl ;
                 skos:prefLabel "heeft bestemming"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftContract
:heeftContract rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain pnv:Person ;
               rdfs:range :Contract ;
               rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit diverse Suriname NT's waarbij voornamelijk NT00346, NT00346 en NT00347"@nl ;
               rdfs:label "heeft contract"@nl ;
               skos:definition "Verbindt een persoon (contractarbeider uit Suriname) met Contract"@nl ;
               skos:prefLabel "heeft contract"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftDateringGeschat
:heeftDateringGeschat rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf dct:coverage ;
                      rdfs:label "datering geschat"@nl ,
                                 "estimated coverage"@en ;
                      skos:definition "Verbindt een gebeurtenis met een geschatte periode waarbinnen iets heeft plaatsgevonden"@nl ;
                      skos:prefLabel "datering geschat"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftDatumVertrekKaap
:heeftDatumVertrekKaap rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf :heeftBeginReis ;
                       rdfs:domain pnv:Person ;
                       rdfs:range :Reis ;
                       rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00444 VOC Opvarenden"@nl ;
                       rdfs:label "beginreis vanaf de Kaap"@nl ;
                       skos:definition "Verbindt een persoon met een beginreis vanaf de Kaap"@nl ;
                       skos:prefLabel "beginreis vanaf de Kaap"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftEersteFilmkeuring
:heeftEersteFilmkeuring rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain :Filmkeuringsrapport ;
                        rdfs:range :Filmkeuring ;
                        rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00402 Filmkeuringsrapporten"@nl ;
                        rdfs:label "heeft eerste filmkeuring"@nl ;
                        skos:definition "Verbindt een filmkeuringsrapport met de eerste filmkeuring"@nl ;
                        skos:prefLabel "heeft eerste filmkeuring"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftFunctie
:heeftFunctie rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
              rdfs:domain pnv:Person ;
              rdfs:range skos:Concept ;
              rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00191, NT00194 en NT00319"@nl ;
              rdfs:label "heeft functie"@nl ;
              skos:definition "Verbindt een persoon met een (uitvoerdende) functie"@nl ;
              skos:prefLabel "heeft functie"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftGeslacht
:heeftGeslacht rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain pnv:Person ;
               rdfs:range skos:Concept ;
               rdfs:label "heeft geslacht"@nl ;
               skos:definition "Verbindt een persoon met een geslacht"@nl ;
               skos:prefLabel "heeft geslacht"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftLading
:heeftLading rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:domain :Reis ;
             rdfs:range skos:Concept ;
             rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00338 Nederlandse Sontregisters"@nl ;
             rdfs:label "heeft lading"@nl ;
             rdfs:seeAlso "https://archief.nl/id/concept/2ed56266-b074-4ba6-aba5-77b94f458ce5" ;
             skos:definition "Bij de Sont is voor elke passerend schip geregistreerd welke lading op de reis is vervoerd"@nl ;
             skos:note "Dit predicaat verbindt een object met een term uit de thesaurus"@nl ;
             skos:prefLabel "heeft lading"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftLandVanHerkomst
:heeftLandVanHerkomst rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                      rdfs:domain pnv:Person ;
                      rdfs:range hg:PlaceInTime ;
                      rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00347 Suriname: Contractarbeiders uit China"@nl ;
                      rdfs:label "heeft land van herkomst"@nl ;
                      skos:definition "Verbindt een persoon met het land waar deze vandaan komt of geboren is"@nl ;
                      skos:prefLabel "heeft land van herkomst"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftLid
:heeftLid rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
          owl:inverseOf :isLidVan ;
          rdfs:label "heeft lid"@nl ;
          skos:definition "Verbindt een organisatie of groep met een persoon"@nl ;
          skos:prefLabel "heeft lid"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftObject
:heeftObject rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
             rdfs:domain :Octrooi ;
             rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00315 Staten van Holland: Octrooien en NT00318 Grafelijkheidsrekenkamer: Octrooien."@nl ;
             rdfs:label "heeft object"@nl ;
             skos:definition "Verbindt een octrooi met een object"@nl ;
             skos:prefLabel "heeft object"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftOordeel
:heeftOordeel rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain :Filmkeuring ;
              rdfs:range skos:Concept ;
              rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00402 Filmkeuringsrapporten"@nl ;
              rdfs:label "heeft oordeel"@nl ;
              rdfs:seeAlso "https://archief.nl/id/concept/167e04ad-5d83-4a41-b009-b1929a2f1a27" ;
              skos:definition "Verbindt een filmkeuring met een definitief oordeel"@nl ;
              skos:note "Dit predicaat verbindt een object met een term uit de thesaurus"@nl ;
              skos:prefLabel "heeft oordeel"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftPassagierOpReis
:heeftPassagierOpReis rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      owl:inverseOf :reisHeeftPassagier ;
                      rdfs:domain pnv:Person ;
                      rdfs:range :Reis ;
                      rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00444 VOC Opvarenden"@nl ;
                      rdfs:label "heeft passagier op/van (reis)"@nl ;
                      skos:definition "Verbindt een persoon met een reis"@nl ;
                      skos:prefLabel "heeft passagier op/van (reis)"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftPassagierOpSchip
:heeftPassagierOpSchip rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:range schema:Vehicle ;
                       rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00444 VOC Opvarenden"@nl ;
                       rdfs:label "passagier op schip"@nl ,
                                  "passenger on ship"@nl ;
                       skos:definition "Verbindt een opvarend persoon met een schip"@nl ;
                       skos:prefLabel "passagier op schip"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftPlaatsVanAankomst
:heeftPlaatsVanAankomst rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                 owl:FunctionalProperty ;
                        rdfs:domain :Reis ;
                        rdfs:range hg:PlaceInTime ;
                        rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00338"@nl ;
                        rdfs:label "heeft plaats van aankomst"@nl ;
                        skos:definition "Verbindt een reis met de plaats van aankomst"@nl ;
                        skos:prefLabel "heeft plaats van aankomst"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftPlaatsVanHerkomst
:heeftPlaatsVanHerkomst rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain pnv:Person ;
                        rdfs:range hg:PlaceInTime ;
                        rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00347 Suriname: Contractarbeiders uit China"@nl ;
                        rdfs:label "heeft plaats van herkomst"@nl ;
                        skos:definition "Verbindt een persoon met de plaats waar deze vandaan komt of geboren is"@nl ;
                        skos:prefLabel "heeft plaats van herkomst"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftPlaatsVanVertrek
:heeftPlaatsVanVertrek rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                owl:FunctionalProperty ;
                       rdfs:domain :Reis ;
                       rdfs:range hg:PlaceInTime ;
                       rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00338"@nl ;
                       rdfs:label "vertrekplaats"@nl ;
                       skos:definition "Verbindt de reis met een plaats van vertrek"@nl ;
                       skos:prefLabel "vertrekplaats"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftPolitiekeStroming
:heeftPolitiekeStroming rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain pnv:Person ;
                        rdfs:range skos:Concept ;
                        rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00334 Bewindslieden"@nl ;
                        rdfs:label "heeft een politieke stroming"@nl ;
                        skos:definition "Verbindt een (bewinds)persoon met een politieke stroming"@nl ;
                        skos:note "Dit predicaat verbindt een object met een term uit de thesaurus"@nl ,
                                  "https://archief.nl/id/conceptschema/6d120f6d-da81-4929-9698-7dff3e97fc1f" ;
                        skos:prefLabel "heeft een politieke stroming"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftRegistratiePlaats
:heeftRegistratiePlaats rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain :Octrooi ;
                        rdfs:range hg:PlaceInTime ;
                        rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00315 en NT00318"@nl ;
                        rdfs:label "heeft registratieplaats"@nl ;
                        skos:definition "Verbindt een octrooi met de plaats waar deze geregistreerd is"@nl ;
                        skos:prefLabel "heeft registratieplaats"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftReisSchema
:heeftReisSchema rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain :Reis ;
                 rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00444 VOC Opvarenden"@nl ;
                 rdfs:label "heeft reis schema"@nl ;
                 skos:definition "Schematisch overzicht van de vertrek- en aankomsttijden van de diverse vervoermiddelen tijdens de reis, evenals de adressen en data van verblijf van de overnachtingen en eventuele aanvullende informatie."@nl ;
                 skos:prefLabel "heeft reis schema"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftReligie
:heeftReligie rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain pnv:Person ;
              rdfs:range skos:Concept ;
              rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00341"@nl ;
              rdfs:label "has religion"@en ,
                         "heeft (geloofs-)overtuiging"@nl ;
              rdfs:seeAlso "https://archief.nl/id/conceptschema/ef0ccf57-59dc-41a8-a11f-751fb8ed30d6" ;
              skos:definition "Verbindt een persoon met een geloofsovertuiging"@nl ;
              skos:note "Dit predicaat verbindt een object met een term uit de thesaurus"@nl ;
              skos:prefLabel "heeft (geloofs-)overtuiging"@en .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftRol
:heeftRol rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain pnv:Person ;
          rdfs:range skos:Concept ;
          rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00341"@nl ;
          rdfs:label "heeft rol"@nl ;
          rdfs:seeAlso "https://archief.nl/id/conceptschema/f2969335-3d51-47bc-bd92-b70f27f9e852" ;
          skos:definition "verbindt een entiteit met een rol"@nl ;
          skos:note "Dit predicaat verbindt een object met een term uit de thesaurus"@nl ;
          skos:prefLabel "heeft rol"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftRubriek
:heeftRubriek rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain :Hoofdenlijst ,
                          :Octrooi ;
              rdfs:comment """Deze term is gemunt om informatie te duiden van een Hoofdenijst afkomstig uit NT00271, 272, 273 en 274. 
Tevens ook gebruikt binnen NT00315 en NT00318 (Octrooien)"""@nl ;
              rdfs:label "heeft rubriek"@nl ;
              skos:definition "Verbindt een hoofdenlijst met een rubriek"@nl ;
              skos:prefLabel "heeft rubriek"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftSchip
:heeftSchip rdf:type owl:ObjectProperty ;
            owl:inverseOf :isSchipVanReis ;
            rdfs:domain :Reis ;
            rdfs:range schema:Vehicle ;
            rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00444 VOC Opvarenden"@nl ;
            rdfs:label "heeft schip"@nl ;
            skos:definition "Verbindt een reis met een schip"@nl ;
            skos:prefLabel "heeft schip"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftSuppliant
:heeftSuppliant rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                rdfs:domain :Rekest ;
                rdfs:range :Agent ;
                rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00354 Hof van Holland: Rekesten om mandement"@nl ;
                rdfs:label "heeft suppliant"@nl ;
                skos:definition "Verbindt een rekest met een suppliant"@nl ;
                skos:note "Een suppliant is iemand die met een rekest om recht verzoekt"@nl ;
                skos:prefLabel "heeft suppliant"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftTegenpartij
:heeftTegenpartij rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                  rdfs:domain :Rekest ;
                  rdfs:range :Agent ;
                  rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00354 Hof van Holland: Rekesten om mandement"@nl ;
                  rdfs:label "heeft tegenpartij"@nl ;
                  skos:definition "Verbindt een rekest met een tegenpartij"@nl ;
                  skos:prefLabel "heeft tegenpartij"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftTerugReisVanKaap
:heeftTerugReisVanKaap rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf :heeftTerugreis ;
                       rdfs:domain pnv:Person ;
                       rdfs:range :Reis ;
                       rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00444 VOC Opvarenden"@nl ;
                       rdfs:label "heeft terugreis vanaf de Kaap"@nl ;
                       skos:definition "Verbindt een persoon met een terugreis vanaf de Kaap"@nl ;
                       skos:prefLabel "heeft terugreis vanaf de Kaap"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftTerugreis
:heeftTerugreis rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:subPropertyOf :heeftPassagierOpReis ;
                rdfs:domain pnv:Person ;
                rdfs:range :Reis ;
                rdfs:label "heeft terugreis"@nl ;
                skos:definition "Verbindt een persoon met een terugreis"@nl ;
                skos:prefLabel "heeft terugreis"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftTransportmiddel
:heeftTransportmiddel rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain :Reis ;
                      rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00444 VOC Opvarenden"@nl ;
                      rdfs:label "transport middel"@nl ;
                      skos:definition "Verbindt een reis met een transportmiddel waarmee de reis is gemaakt"@nl ;
                      skos:prefLabel "transport middel"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftTweedeFilmkeuring
:heeftTweedeFilmkeuring rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                        rdfs:domain :Filmkeuringsrapport ;
                        rdfs:range :Filmkeuring ;
                        rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00402 Filmkeuringsrapporten"@nl ;
                        rdfs:label "heeft tweede filmkeuring"@nl ;
                        skos:definition "Verbindt een filmkeuringsrapport met een tweede filmkeuring"@nl ;
                        skos:prefLabel "heeft tweede filmkeuring"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftVerblijfplaats
:heeftVerblijfplaats rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     owl:inverseOf :isVerblijfplaatsVan ;
                     rdfs:range hg:PlaceInTime ;
                     rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00341"@nl ;
                     rdfs:label "heeft verblijfplaats"@nl ;
                     skos:definition "Verbindt een persoon met een plaats waar deze verblijft"@nl ;
                     skos:prefLabel "heeft verblijfplaats"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftVonnis
:heeftVonnis rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
             rdfs:domain pnv:Person ;
             rdfs:label "heeft vonnis"@nl ;
             skos:definition "Verbindt een persoon met een vonnis"@nl ;
             skos:prefLabel "heeft vonnis"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/isGeproduceerdDoor
:isGeproduceerdDoor rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                    rdfs:domain :Film ;
                    rdfs:range :Agent ;
                    rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00402 Filmkeuringsrapporten"@nl ;
                    rdfs:label "is geproduceerd door"@nl ;
                    skos:definition "Verbindt een film met een filmproducent"@nl ;
                    skos:prefLabel "is produceer door"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/isLidVan
:isLidVan rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:label "is lid van"@nl ;
          skos:definition "Verbindt een persoon met een organisatie of groep"@nl ;
          skos:prefLabel "is lid van"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/isOvergeschrevenNaar
:isOvergeschrevenNaar rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                      rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00340"@nl ;
                      rdfs:label "is overgeschreven naar"@nl ;
                      skos:definition "Iets is overgeschreven op naam van een andere persoon"@nl ;
                      skos:prefLabel "is overgeschreven naar"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/isSchipVanReis
:isSchipVanReis rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain schema:Vehicle ;
                rdfs:range :Reis ;
                rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00340"@nl ;
                rdfs:label "is schip van reis"@nl ;
                skos:definition "Verbindt een schip met een reis"@nl ;
                skos:prefLabel "is schip van reis"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/isUitgevarenMetSchip
:isUitgevarenMetSchip rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf :heeftPassagierOpSchip ;
                      rdfs:range schema:Vehicle ;
                      rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00444 VOC Opvarenden waarbij er enkel informatie is over welk schip het begin van een reis gemaakt heeft."@nl ;
                      rdfs:label "schip bij vertrek"@nl ,
                                 "ship at beginning of voyage"@en ;
                      skos:definition "Verbindt een persoon met een schip waarmee is uitgevaren"@nl ;
                      skos:prefLabel "schip bij vertrek"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/isVerblijfplaatsVan
:isVerblijfplaatsVan rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain pnv:Person ;
                     rdfs:range hg:PlaceInTime ;
                     rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00341"@nl ;
                     rdfs:label "is residency of"@en ,
                                "is verblijfplaats van"@nl ;
                     skos:prefLabel "is verblijfplaats van"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/isVeroordeeldVoor
:isVeroordeeldVoor rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                   rdfs:domain pnv:Person ;
                   rdfs:label "is veroordeeld voor"@nl ;
                   skos:definition "Verbindt een persoon met een veroordeling"@nl ;
                   skos:prefLabel "is veroordeeld voor"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/reisHeeftPassagier
:reisHeeftPassagier rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain :Reis ;
                    rdfs:range pnv:Person ;
                    rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00444"@nl ;
                    rdfs:label "reis heeft passagier"@nl ;
                    skos:definition "Verbindt een reis met een persoon die opgevaren is"@nl ;
                    skos:prefLabel "reis heeft passagier"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/wasEigendomVan
:wasEigendomVan rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00341"@nl ;
                rdfs:label "is het bezit geweest van"@nl ;
                skos:definition "Verbindt een actor aan iets wat deze in het bezit heeft gehad"@nl ;
                skos:prefLabel "is het bezit geweest van"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/webserviceDefault
:webserviceDefault rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf <http://www.europeana.eu/schemas/edm/hasView> ;
                   rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief."@nl ;
                   rdfs:label "webservice default"@en ;
                   skos:definition "Verwijzing naar webservice welke is gemaakt om de complete (Default) file van een digitaal object terug te geven aan diegene die deze service aan spreekt."@nl ;
                   skos:prefLabel "webservice default"@en .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/webserviceIIIF
:webserviceIIIF rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:subPropertyOf <http://www.europeana.eu/schemas/edm/hasView> ;
                rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief."@nl ;
                rdfs:label "webservice IIIF" ;
                rdfs:seeAlso "https://iiif.io/api/image/3.0/" ;
                skos:definition "The IIIF Image API specifies a web service that returns an image in response to a standard HTTP or HTTPS request."@en ,
                                "Verwijzing naar een IIIF webservice welke is gemaakt om de file van een digitaal object terug te geven aan diegene die deze service aan spreekt."@nl ;
                skos:prefLabel "webservice IIIF" .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/webserviceIcon
:webserviceIcon rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:subPropertyOf <http://www.europeana.eu/schemas/edm/hasView> ;
                rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief."@nl ;
                rdfs:label "webservice icon"@nl ;
                skos:definition """Verwijzing naar webservice welke is gemaakt om de icon van een digitaal object terug te geven aan diegene die deze service aan spreekt.

Deze webservice is identiek aan Webservice Thumbnail met dit verschil dat de 50x50 resolutie van het zichtexemplaar wordt gebruikt om een afgeleide van te maken en in jpeg formaat te sturen. Betreft het een ander document type dan image, dan wordt de standaard thumbnail geretourneerd. De horizontale afmeting is altijd 50 en de verticale wordt geschaald."""@nl ;
                skos:prefLabel "webservice icon"@en .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/webserviceImage
:webserviceImage rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf <http://www.europeana.eu/schemas/edm/hasView> ;
                 rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief."@nl ;
                 rdfs:label "webservice image"@en ;
                 skos:definition "Verwijzing naar webservice welke is gemaakt om de image in maximaal 1000 pixels hoog van een digitaal object terug te geven aan diegene die deze service aan spreekt."@nl ;
                 skos:prefLabel "webservice image"@en .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/webserviceOriginal
:webserviceOriginal rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf <http://www.europeana.eu/schemas/edm/hasView> ;
                    rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief."@nl ;
                    rdfs:label "webservice original"@en ;
                    skos:definition "Verwijzing naar webservice waarbij het originele document zoals dit in het e-Depot aanwezig is wordt opgehaald. Er wordt automatisch een download van het bestand aangeboden."@nl ;
                    skos:prefLabel "webservice original"@en .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/webserviceThumbnail
:webserviceThumbnail rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf <http://www.europeana.eu/schemas/edm/hasView> ;
                     rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief."@nl ;
                     rdfs:label "webservice thumbnail"@en ;
                     skos:definition "Verwijzing naar webservice welke is gemaakt om de thumbnail van een digitaal object terug te geven aan diegene die deze service aan spreekt."@nl ;
                     skos:prefLabel "webservice thumbnail"@en .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/elements/1.1/date
dc:date rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain <https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving> ,
                    :Vergaderstuk ;
        dct:description "Date may be used to express temporal information at any level of granularity.  Recommended best practice is to use an encoding scheme, such as the W3CDTF profile of ISO 8601 [W3CDTF]."@en ;
        dct:hasVersion <http://dublincore.org/usage/terms/history/#date-006> ;
        dct:issued "1999-07-02"^^xsd:date ;
        dct:modified "2008-01-14"^^xsd:date ;
        rdfs:comment "A point or period of time associated with an event in the lifecycle of the resource."@en ;
        rdfs:isDefinedBy dc: ;
        rdfs:label "Date"@en ;
        skos:note "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
dc:description rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain <https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving> ,
                           :Vergaderstuk ;
               rdfs:range xsd:string ;
               dct:description "Description may include but is not limited to: an abstract, a table of contents, a graphical representation, or a free-text account of the resource."@en ;
               dct:hasVersion <http://dublincore.org/usage/terms/history/#description-006> ;
               dct:issued "1999-07-02"^^xsd:date ;
               dct:modified "2008-01-14"^^xsd:date ;
               rdfs:comment "An account of the resource."@en ;
               rdfs:isDefinedBy dc: ;
               rdfs:label "Description"@en ;
               skos:note "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


###  http://purl.org/dc/terms/date
dct:date rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:label "datum van afreis"@nl ;
         skos:definition "De datum waarop een persoon is afgereisd naar een plek van bestemming."@nl ;
         skos:prefLabel "datum van afreis"@nl .


###  http://www.europeana.eu/schemas/edm/begin
<http://www.europeana.eu/schemas/edm/begin> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                            rdfs:domain :Contract .


###  http://www.europeana.eu/schemas/edm/end
<http://www.europeana.eu/schemas/edm/end> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                          rdfs:domain :Contract .


###  http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty
owl:topDataProperty rdfs:domain :Regest ;
                    rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00407 Delftse Statenkloosters / St. Bartholomeus: Regesten"@nl ;
                    rdfs:label "dorsale aantekening"@nl ;
                    rdfs:seeAlso "https://archiefwiki.org/wiki/Dorsale_aantekening"@nl ;
                    skos:definition "Een dorsale aantekening is op de achterzijde geplaatst."@nl ;
                    skos:prefLabel "dorsale aantekening"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/aantalSlaven
:aantalSlaven rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:range xsd:int ;
              rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00341"@nl ;
              rdfs:label "aantal slaven"@nl ;
              skos:definition "Het aantal slaven"@nl ;
              skos:prefLabel "aantal slaven"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/aantalSlavenVergoedAanEigenaren
:aantalSlavenVergoedAanEigenaren rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:subPropertyOf :aantalSlaven ;
                                 rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00341"@nl ;
                                 rdfs:label "hoeveelheid uit voorraad die vergoed werd"@nl ;
                                 skos:definition "Aantal slaven die vergoed zijn aan een eigenaar"@nl ;
                                 skos:prefLabel "hoeveelheid uit voorraad die vergoed werd"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/bedrag
:bedrag rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00244"@nl ;
        rdfs:label "bedrag"@nl ;
        skos:definition "Hoeveelheid aan geld"@nl ;
        skos:prefLabel "bedrag"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/bedragAanbetaling
:bedragAanbetaling rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf :bedrag ;
                   rdfs:range xsd:float ;
                   rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit de Verkaufsbucher"@nl ;
                   rdfs:label "bedrag aanbetaling"@nl ;
                   skos:altLabel "bedrag borg"@nl ;
                   skos:definition "Hoveelheid aan geld die iemand garant staat"@nl ;
                   skos:prefLabel "bedrag aanbetaling"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/bedragCautie
:bedragCautie rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf :bedrag ;
              rdfs:range xsd:float ;
              rdfs:label "bedrag cautie"@nl ;
              skos:definition "De waarborgsom die door iemand wordt gestort om te garanderen dat hij zijn contractsverplichtingen zal voldoen."@nl ;
              skos:prefLabel "bedrag cautie"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/bedragUitgekeerdAanEigenaren
:bedragUitgekeerdAanEigenaren rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:subPropertyOf :aantalSlavenVergoedAanEigenaren ;
                              rdfs:range rdfs:Literal ;
                              rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00341"@nl ;
                              rdfs:label "bedrag uitgekeerd aan eigenaren"@nl ;
                              skos:definition "Bedrag dat is uitgekeerd aan eigenaren"@nl ;
                              skos:prefLabel "bedrag uitgekeerd aan eigenaren"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/beschrijvingBorgsteller
:beschrijvingBorgsteller rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf dc:description ;
                         rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00340"@nl ;
                         rdfs:label "beschrijving borgsteller"@nl ;
                         skos:definition "Beschrijving van een borgsteller"@nl ;
                         skos:prefLabel "beschrijving borgsteller"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/beschrijvingEigenaar
:beschrijvingEigenaar rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf dc:description ;
                      rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00340"@nl ;
                      rdfs:label "beschrijving eigenaar"@nl ;
                      skos:definition "Beschrijving van een eigenaar"@nl ;
                      skos:prefLabel "beschrijving eigenaar"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/bijzonderheden
:bijzonderheden rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:subPropertyOf dc:description ;
                rdfs:domain :Rekest ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00354"@nl ;
                rdfs:label "bijzonderheden"@nl ;
                skos:definition "Beschrijving van de bijzonderheden aan een record"@nl ;
                skos:prefLabel "bijzonderheden"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/contractcode
:contractcode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              owl:equivalentProperty :contractnummer ;
              rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
              rdfs:domain pnv:Person ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:label "contractcode"@nl ;
              skos:altLabel "contractnummer"@nl ;
              skos:prefLabel "contractcode"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/contractnummer
:contractnummer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                rdfs:domain pnv:Person ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit diverse Suriname NT's waarbij voornamelijk NT00346, NT00346 en NT00347"@nl ;
                rdfs:label "contractnummer"@nl ;
                skos:altLabel "contractcode"@nl ;
                skos:definition "Het contractnummer van de (surinaamse) immigrant, zoals aangegeven in het immigratieregister."@nl ;
                skos:prefLabel "contractnummer"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/coupures
:coupures rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
          rdfs:domain :Filmkeuring ;
          rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00402 Filmkeuringsrapporten"@nl ;
          rdfs:label "coupures"@nl ;
          skos:definition "Het weglaten van een gedeelte uit een film"@nl ;
          skos:prefLabel "coupures"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/datering
:datering rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:subPropertyOf dc:date ;
          rdfs:label "datering"@nl ;
          skos:definition "Moment in tijd"@nl ;
          skos:prefLabel "datering"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/dateringCharter
:dateringCharter rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf dct:date ;
                 rdfs:domain :Regest ;
                 rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00407 Delftse Statenkloosters / St. Bartholomeus: Regesten"@nl ;
                 rdfs:label "datering charter"@nl ;
                 skos:definition "Weergave van de geschreven datum op de charter."@nl ;
                 skos:prefLabel "datering charter"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/datumAdministratieveVerwijdering
:datumAdministratieveVerwijdering rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:subPropertyOf dct:date ;
                                  owl:propertyDisjointWith :registratiedatum ;
                                  rdfs:label "datum administratieve verwijdering"@nl ;
                                  skos:definition "Datum van een administratie verwijdering"@nl ;
                                  skos:prefLabel "datum administratieve verwijdering"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/datumBekendmaking
:datumBekendmaking rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf dct:date ;
                   rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit de Verkaufsbucher"@nl ;
                   rdfs:label "datum bekendmaking"@nl ;
                   skos:definition "Datum waarop iets is/wordt bekend gemaakt"@nl ;
                   skos:prefLabel "datum bekendmaking"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/datumDefinitieveVerkoop
:datumDefinitieveVerkoop rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf dct:date ;
                         rdfs:range rdfs:Literal ;
                         rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit de Verkaufsbucher"@nl ;
                         rdfs:label "datum definitieve verkoop"@nl ;
                         skos:definition "Datum van definitieve verkoop"@nl ;
                         skos:prefLabel "datum definitieve verkoop"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/datumVanAankomst
:datumVanAankomst rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf dct:date ;
                  rdfs:domain :Reis ;
                  rdfs:comment "Deze term is gebruikt voor het duiden van informatie met betrekking tot het maken van reizen (VOC Opvarenden, Suriname NT's)"@nl ;
                  rdfs:label "datum van aankomst"@nl ;
                  skos:definition "Verbindt een reis met een datum van aankomst"@nl ;
                  skos:prefLabel "datum van aankomst"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/datumVanVertrek
:datumVanVertrek rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf dct:date ;
                 rdfs:domain :Reis ;
                 rdfs:comment "Deze term is gebruikt voor het duiden van informatie met betrekking tot het maken van reizen (VOC Opvarenden, Suriname NT's)"@nl ;
                 rdfs:label "datum van vertrek"@nl ;
                 skos:definition "Verbindt een reis met een datum van vertrek"@nl ;
                 skos:prefLabel "datum van vertrek"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/datumVoorlopigeVerkoop
:datumVoorlopigeVerkoop rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:subPropertyOf dct:date ;
                        rdfs:range rdfs:Literal ;
                        rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit de Verkaufsbucher"@nl ;
                        rdfs:label "datum voorlopige verkoop"@nl ;
                        skos:definition "Datum van een voorlopige verkoop"@nl ;
                        skos:prefLabel "datum voorlopige verkoop"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/datumVoorzetsel
:datumVoorzetsel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:comment """Een voorzetsel (of: prepositie) is een onverbuigbaar woord zoals aan, bij, door, in, naast, om en tussen, dat de aard van de relatie (bijvoorbeeld tijd of ruimte of middel) tussen verschillende elementen in de zin aangeeft:

(1) De winkel is open om/na/vanaf tien uur.

(2) De computer staat op/onder/naast het bureau.

(3) Schilder je met een roller of een kwast?

De combinatie van voorzetsel en zelfstandig naamwoord of zelfstandig-naamwoordgroep (bijvoorbeeld op het bureau, met een kwast) wordt voorzetselgroep genoemd. Een voorzetsel staat gewoonlijk voor het element waar het bij hoort (zie de voorbeelden (1) t/m (3)), maar het kan er soms ook achter staan (men spreekt dan wel van een achterzetsel), bijvoorbeeld:

(4) Ze reden het tuinpad op.

Een aantal werkwoorden of werkwoordelijke uitdrukkingen wordt verbonden met een zogenaamd vast voorzetsel, bijvoorbeeld: belang hechten aan, grenzen aan, afrekenen met, snakken naar, wachten op, bestand zijn tegen."""@nl ,
                              """tijdens, gedurende, omstreeks, onder, in, voor, na, sinds.
Voorbeelden:
Tijdens de les wordt niet gesnoept.
Gedurende het examen mocht er niet worden gepraat.
Hij komt omstreeks drie uur aan.
Na vieren zijn we vrij."""@nl ;
                 rdfs:label "datum voorzetsel"@nl ;
                 rdfs:seeAlso <https://taaladvies.net/taal/advies/popup.php?id=101> ;
                 skos:definition "Een voorzetsel voor een datum"@nl ;
                 skos:prefLabel "datum voorzetsel"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/documentsoort
:documentsoort rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
               rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00407 Delftse Statenkloosters / St. Bartholomeus: Regesten"@nl ;
               rdfs:label "documentsoort"@nl ;
               skos:definition "Geeft aan wat voor soort document het betreft (bijv. \"afschrift\")"@nl ;
               skos:prefLabel "documentsoort"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/doopdatum
:doopdatum rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:subPropertyOf dct:date ;
           rdfs:domain pnv:Person ;
           rdfs:range rdfs:Literal ;
           rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00226 en wellicht meerdere NT's waarbij een doopdatum is opgenomen"@nl ;
           rdfs:label "doopdatum"@nl ;
           skos:definition "De datum waarop een persoon is gedoopt"@nl ;
           skos:prefLabel "doopdatum"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/dorsaleAantekening
:dorsaleAantekening rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf dc:description ;
                    rdfs:domain :Regest ;
                    rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00407 Delftse Statenkloosters / St. Bartholomeus: Regesten"@nl ;
                    rdfs:label "dorsale aantekening"@nl ;
                    rdfs:seeAlso "https://archiefwiki.org/wiki/Dorsale_aantekening"@nl ;
                    skos:definition "Een dorsale aantekening is op de achterzijde geplaatst."@nl ;
                    skos:prefLabel "dorsale aantekening"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/filmcategorie
:filmcategorie rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
               rdfs:domain :Film ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00402 Filmkeuringsrapporten"@nl ;
               rdfs:label "filmcategorie"@nl ;
               skos:definition "Een categorie van een film"@nl ;
               skos:prefLabel "filmcategorie"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/filmtitel
:filmtitel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :Film ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00402 FIlmkeuringsrapporten"@nl ;
           rdfs:label "filmtitel"@nl ;
           skos:definition "Verbindt een film met een titel van de film"@nl ;
           skos:prefLabel "filmtitel"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftMaandbrief
:heeftMaandbrief rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00444"@nl ,
                              "Gebruikt bij NT00444 VOC Opvarenden"@nl ;
                 rdfs:label "heeft maandbrief"@nl ;
                 rdfs:seeAlso :heeftSchuldbrief ;
                 skos:definition "Verwijst naar iemand die een maandbrief heeft"@nl ;
                 skos:prefLabel "heeft maandbrief"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/heeftSchuldbrief
:heeftSchuldbrief rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00444"@nl ,
                               "Gebruikt bij NT00444 VOC Opvarenden"@nl ;
                  rdfs:label "heeft schuldbrief"@nl ;
                  rdfs:seeAlso :heeftMaandbrief ;
                  skos:definition "Verwijst naar iemand die een schuldbrief heeft"@nl ;
                  skos:prefLabel "heeft schuldbrief"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/hercontract
:hercontract rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain pnv:Person ;
             rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit diverse Suriname NT's waarbij voornamelijk NT00346, NT00346 en NT00347"@nl ;
             rdfs:label "hercontract"@nl ;
             skos:definition "De data van de volgende contract(en) van een surinaamse conractarbeider"@nl ;
             skos:prefLabel "hercontract"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/leeftijd
:leeftijd rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:label "leeftijd"@nl ;
          rdfs:seeAlso dbo:age ;
          skos:definition "Leeftijd of ouderdom van een levend wezen of niet levend object op zeker tijdstip is de tijdsduur tussen het ontstaan en het bedoelde tijdstip"@nl ;
          skos:prefLabel "leeftijd"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/monsternummer
:monsternummer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
               rdfs:domain pnv:Person ;
               rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit diverse Suriname NT's waarbij voornamelijk NT00346, NT00346 en NT00347"@nl ;
               rdfs:label "monsternummer"@nl ;
               skos:definition "Het nummer dat de emigrant had op de monsterrol van het schip waarmee hij naar Suriname gekomen was."@nl ;
               skos:prefLabel "monsternummer"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/motivatie
:motivatie rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:subPropertyOf dc:description ;
           rdfs:label "motivatie"@nl ;
           skos:definition "Beschrijving van reden of motivatie"@nl ;
           skos:prefLabel "beschrijving van reden of motivatie"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/nettobedrag
:nettobedrag rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:subPropertyOf :bedrag ;
             rdfs:label "netto bedrag"@nl ;
             skos:definition "Een nettobedrag"@nl ;
             skos:prefLabel "netto bedrag"@en .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/nummerVrijeArbeider
:nummerVrijeArbeider rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                     rdfs:domain pnv:Person ;
                     rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit diverse Suriname NT's waarbij voornamelijk NT00346, NT00346 en NT00347"@nl ;
                     rdfs:label "nummer vrije arbeider"@nl ;
                     rdfs:seeAlso "https://archief.nl/id/concept/f7699703-329f-4da4-882d-6e52c50deb63"@nl ;
                     skos:definition "Het nummer dat de immigrant kreeg als hij na afloop van zijn contract als vrije arbeider bleef werken"@nl ;
                     skos:prefLabel "nummer vrije arbeider"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/omzetbelasting
:omzetbelasting rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:label "omzetbelasting"@nl ;
                skos:definition "Een indirecte belasting die een overheid heft op de verkoop van producten of diensten"@nl ;
                skos:prefLabel "omzetbelasting"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/onderwerp
:onderwerp rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:subPropertyOf dc:description ;
           rdfs:domain :Hoofdenlijst ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden van een Hoofdenijst afkomstig uit NT00271, 272, 273 en 274"@nl ;
           rdfs:label "onderwerp"@nl ;
           skos:definition "Beschrijving van een onderwerp van iets of een record"@nl ;
           skos:prefLabel "onderwerp"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/opmerking
:opmerking rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:subPropertyOf dc:description ;
           rdfs:domain :Regest ;
           rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00407 Delftse Statenkloosters / St. Bartholomeus: Regesten"@nl ;
           rdfs:label "opmerking"@nl ;
           skos:definition "Beschrijft een opmerking die is gegeven aan een object"@nl ;
           skos:prefLabel "opmerking"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/regestnummer
:regestnummer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
              rdfs:domain :Regest ;
              rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00407 Delftse Statenkloosters / St. Bartholomeus: Regesten"@nl ;
              rdfs:label "regestnummer"@nl ;
              skos:definition "Het nummer van een regest"@nl ;
              skos:prefLabel "regestnummer"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/registratiedatum
:registratiedatum rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf dct:date ;
                  rdfs:label "registratiedatum"@nl ;
                  skos:definition "Datum van invoer"@nl ;
                  skos:prefLabel "registratiedatum"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/smalfilm
:smalfilm rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:range xsd:boolean ;
          rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00402 Filmkeuringsrapporten"@nl ;
          rdfs:label "smalfilm"@nl ;
          skos:definition "Geeft aan of sprake is van een smalfilm ja/nee"@nl ;
          skos:prefLabel "smalfilm"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/toelichting
:toelichting rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:subPropertyOf dc:description ;
             rdfs:label "toelichting"@nl ;
             skos:definition "Een beschrijving om een onderpwerp schriftelijk te verduidelijken"@nl ;
             skos:prefLabel "toelichting"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/transactiedatum
:transactiedatum rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf dct:date ;
                 rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit de Verkaufsbucher"@nl ;
                 rdfs:label "transactiedatum"@nl ;
                 skos:definition "Datum van een transactie"@nl ;
                 skos:prefLabel "transactiedatum"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/vergoed
:vergoed rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:label "vergoed"@nl ;
         skos:definition "Een bedrag/iets wat terug wordt gegeven"@nl ;
         skos:prefLabel "vergoed"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/verkoopkosten
:verkoopkosten rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:label "verkoopkosten"@nl ;
               skos:definition "Gemaakte kosten bij de verkoop"@nl ;
               skos:prefLabel "verkoopkosten"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/verkoopprijs
:verkoopprijs rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:label "verkoopprijs"@nl ;
              skos:definition "De prijs van verkoop"@nl ;
              skos:prefLabel "verkoopprijs"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/verwijzing
:verwijzing rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:subPropertyOf dc:description ;
            rdfs:domain :Hoofdenlijst ,
                        :Regest ;
            rdfs:range xsd:string ;
            rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden van een Hoofdenijst afkomstig uit NT00271, 272, 273 en 274"@nl ;
            rdfs:label "verwijzing"@nl ;
            skos:definition "Een verwijzing naar een andere onderwerp"@nl ;
            skos:prefLabel "verwijzing"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/weeklijstnummer
:weeklijstnummer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                 rdfs:domain :Filmkeuring ;
                 rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00402 Filmkeuringsrapporten"@nl ;
                 rdfs:label "weeklijstnummer"@nl ;
                 skos:definition "Verbindt de film met een weeklijstnummer"@nl ;
                 skos:prefLabel "weeklijstnummer"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/zegelbeschrijving
:zegelbeschrijving rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf dc:description ;
                   rdfs:domain :Regest ;
                   rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00407 Delftse Statenkloosters / St. Bartholomeus: Regesten"@nl ;
                   rdfs:label "zegelbeschrijving"@nl ;
                   rdfs:seeAlso "https://archiefwiki.org/wiki/Zegel"@nl ;
                   skos:definition "Beschrijving van de zegel die aan een bepaald object is gerelateerd"@nl ;
                   skos:prefLabel "zegelbeschrijving"@nl .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://rdf.histograph.io/PlaceInTime
hg:PlaceInTime rdf:type owl:Class .


###  http://schema.org/Offer
schema:Offer rdf:type owl:Class .


###  http://schema.org/Organization
schema:Organization rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf :Agent .


###  http://schema.org/Vehicle
schema:Vehicle rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
skos:Concept rdf:type owl:Class .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving
<https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving> rdf:type owl:Class .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Agent
:Agent rdf:type owl:Class ;
       rdfs:label "Agent"@nl ;
       rdfs:seeAlso "http://xmlns.com/foaf/spec/#term_Agent"^^xsd:anyURI ;
       skos:definition "Een persoon, groep, organisatie, software of een fysiek ding."@nl ;
       skos:prefLabel "Agent"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Akte
:Akte rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf <https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving> ;
      rdfs:label "Akte"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Chamber
:Chamber rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf schema:Organization ;
         rdfs:comment "Voor gebruik in de VOC Opvarenden"@nl ;
         rdfs:label "Chamber"@en ,
                    "Kamer"@nl ;
         skos:prefLabel "Kamer"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Contract
:Contract rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf <https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving> ;
          rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit diverse Suriname NT's waarbij voornamelijk NT00346, NT00346 en NT00347"@nl ;
          rdfs:label "Contract"@nl ;
          skos:definition "Een contract welke is opgesteld voor een surinaamse immigrant met een bepaalde looptijd"@nl ;
          skos:prefLabel "Contract"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Film
:Film rdf:type owl:Class ;
      rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit NT00402 Filmkeuringsrapporten"@nl ;
      rdfs:label "Film"@nl ;
      rdfs:seeAlso "https://schema.org/Movie"^^xsd:anyURI ;
      skos:definition "Een verhaal dat wordt uitgebeeld door bewegende beelden"@nl ;
      skos:prefLabel "Film"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Filmkeuring
:Filmkeuring rdf:type owl:Class ;
             owl:disjointWith :Filmkeuringsrapport ;
             rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00402 Filmkeuringsrapporten"@nl ;
             rdfs:label "Filmkeuring"@nl ;
             rdfs:seeAlso "https://nl.wikipedia.org/wiki/Filmkeuring" ;
             skos:definition "Met filmkeuring wordt bedoeld dat er voorafgaand aan de verschijning van een film wordt aangegeven welke kenmerken een rolprent vertoont, waardoor die mogelijk ongeschikt is voor bepaalde groepen kijkers."@nl ;
             skos:prefLabel "Filmkeuring"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Filmkeuringsrapport
:Filmkeuringsrapport rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf <https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving> ;
                     rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit NT00402 Filmkeuringsrapporten"@nl ;
                     rdfs:label "Filmkeuringsrapport"@nl ;
                     skos:definition "Het filmkeuringsrapport beschrijft het proces van een filmkeuring"@nl ;
                     skos:prefLabel "Filmkeuringsrapport"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Hoofdenlijst
:Hoofdenlijst rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving> ;
              rdfs:label "Hoofdenlijst"@nl ;
              rdfs:seeAlso "https://archiefwiki.org/wiki/Hoofdenlijst" ;
              skos:definition "De rubrieken van een index onder b. werden wel opgesomd in de vorm van een hoofdenlijst, dus als inhoudsopgave van de index."@nl ;
              skos:prefLabel "Hoofdenlijst"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/MeerdereAanbiedingen
:MeerdereAanbiedingen rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf schema:Offer ;
                      rdfs:comment "Deze term is gemunt voor het duiden van informatie uit NT00244"@nl ;
                      rdfs:label "Meerdere aanbiedingen"@nl ;
                      skos:definition "Meerdere aanbiedingen die worden aangeboden aan een actor"@nl ;
                      skos:prefLabel "Meerdere aanbiedingen"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Octrooi
:Octrooi rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf <https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving> ;
         rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00315 Staten van Holland: Octrooien en NT00318 Grafelijkheidsrekenkamer: Octrooien."@nl ;
         rdfs:label "Octrooi"@nl ;
         skos:definition "Een octrooi of patent (niet-officile term) is een exclusief (uitsluitend) recht tot het industrieel maken of verkopen van een product of anderszins het exploiteren van een uitvinding. Een octrooi kan door de rechthebbende worden gebruikt als een monopolie op een bepaald stuk techniek."@nl ;
         skos:note "Het begrip octrooi betekende in deze periode veel meer dan nu. Een octrooi kon ook het alleenrecht op een bepaald product of een handelsgebied zijn. Het begrip werd toen, net als nu, ook gebruikt voor uitvinders die hun vinding wilden registreren."@nl ;
         skos:prefLabel "Octrooi"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Regest
:Regest rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf <https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving> ;
        rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00407 Delftse Statenkloosters / St. Bartholomeus: Regesten"@nl ;
        rdfs:label "Regest"@nl ;
        skos:definition "Een regest is in de archiefwetenschap een eenregelige samenvatting van de inhoud van een oorkonde. Meestal gaat het dan om middeleeuwse oorkonden uit n bepaald archief, bijvoorbeeld van een stad of klooster. De term regest komt van het Latijnse regestum, \"catalogus\"."@nl ;
        skos:prefLabel "Regest"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Reis
:Reis rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf <https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving> ;
      rdfs:comment "Deze term is gemunt voor gebruik binnen NT00444 VOC Opvarenden ook bij NT00338 Nederlandse Sontregisters"@nl ;
      rdfs:label "Reis"@nl ;
      skos:definition "Een reis is een vrijwillige verplaatsing van een of meer personen van een bepaalde locatie naar een andere locatie"@nl ;
      skos:prefLabel "Reis"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Rekest
:Rekest rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf <https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving> ;
        rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit NT00354 Hof van Holland: Rekesten om mandement"@nl ;
        rdfs:label "Rekest"@nl ;
        rdfs:seeAlso "https://archiefwiki.org/wiki/Verzoekschrift" ;
        skos:altLabel "Verzoekschrift"@nl ;
        skos:definition "Brief aan een persoon of organisatie met gezag bekleed, welke een verzoek bevat."@nl ;
        skos:prefLabel "Rekest"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Schip
:Schip rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf schema:Vehicle ;
       rdfs:label "Schip"@nl ,
                  "Ship"@en ;
       skos:definition "Een schip is een vervoermiddel voor transport over wateroppervlakken"@nl ;
       skos:prefLabel "Schip"@nl .


###  https://archief.nl/def/vocabulaire/Vergaderstuk
:Vergaderstuk rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving> ;
              rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit NT00252 Algemene Zaken: College van Secretarissen-Generaal vergaderstukken"@nl ;
              rdfs:label "Vergaderstuk"@nl ;
              skos:definition "Een document dat in een vergadering besproken wordt"@nl ;
              skos:prefLabel "Vergaderstuk"@nl .


###  https://w3id.org/pnv#Person
pnv:Person rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :Agent .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  https://archief.nl/def/vocabulaire/
<https://archief.nl/def/vocabulaire/> rdf:type owl:NamedIndividual ;
                                      dc:description """Vocabulaire van het Nationaal Archief. Het vocabulaire definieert de Linked Data termen welke worden gebruikt om de metadata van de archieven, binnen de context van het NA, te beschrijven en te modelleren. Het NA Vocabulaire betreft voornamelijk termen die voor de fotocollectie en de Nadere Toegangen.

Dit vocabulaire bestaat naast de Nationaal Archief Ontologie."""@nl .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

dc: dct:publisher <http://purl.org/dc/aboutdcmi#DCMI> ;
    dct:title "Dublin Core Metadata Element Set, Version 1.1"@en ;
    dct:modified "2012-06-14"^^xsd:date .


dc:contributor rdfs:label "Contributor"@en ;
               dct:hasVersion <http://dublincore.org/usage/terms/history/#contributor-006> ;
               skos:note "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en ;
               rdfs:comment "An entity responsible for making contributions to the resource."@en ;
               dct:description "Examples of a Contributor include a person, an organization, or a service. Typically, the name of a Contributor should be used to indicate the entity."@en ;
               dct:modified "2008-01-14"^^xsd:date ;
               dct:issued "1999-07-02"^^xsd:date ;
               rdfs:isDefinedBy dc: .


dc:coverage dct:hasVersion <http://dublincore.org/usage/terms/history/#coverage-006> ;
            rdfs:isDefinedBy dc: ;
            dct:modified "2008-01-14"^^xsd:date ;
            rdfs:comment "The spatial or temporal topic of the resource, the spatial applicability of the resource, or the jurisdiction under which the resource is relevant."@en ;
            skos:note "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en ;
            dct:description "Spatial topic and spatial applicability may be a named place or a location specified by its geographic coordinates. Temporal topic may be a named period, date, or date range. A jurisdiction may be a named administrative entity or a geographic place to which the resource applies. Recommended best practice is to use a controlled vocabulary such as the Thesaurus of Geographic Names [TGN]. Where appropriate, named places or time periods can be used in preference to numeric identifiers such as sets of coordinates or date ranges."@en ;
            dct:issued "1999-07-02"^^xsd:date ;
            rdfs:label "Coverage"@en .


dc:format dct:issued "1999-07-02"^^xsd:date ;
          skos:note "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en ;
          dct:modified "2008-01-14"^^xsd:date ;
          rdfs:label "Format"@en ;
          rdfs:comment "The file format, physical medium, or dimensions of the resource."@en ;
          dct:hasVersion <http://dublincore.org/usage/terms/history/#format-007> ;
          rdfs:isDefinedBy dc: ;
          dct:description "Examples of dimensions include size and duration. Recommended best practice is to use a controlled vocabulary such as the list of Internet Media Types [MIME]."@en .


dc:language dct:modified "2008-01-14"^^xsd:date ;
            skos:note "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en ;
            dct:issued "1999-07-02"^^xsd:date ;
            rdfs:label "Language"@en ;
            dct:hasVersion <http://dublincore.org/usage/terms/history/#language-007> ;
            dct:description "Recommended best practice is to use a controlled vocabulary such as RFC 4646 [RFC4646]."@en ;
            rdfs:isDefinedBy dc: ;
            rdfs:comment "A language of the resource."@en ;
            rdfs:seeAlso <http://www.ietf.org/rfc/rfc4646.txt> .


dc:publisher dct:hasVersion <http://dublincore.org/usage/terms/history/#publisher-006> ;
             skos:note "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en ;
             dct:issued "1999-07-02"^^xsd:date ;
             dct:modified "2008-01-14"^^xsd:date ;
             rdfs:label "Publisher"@en ;
             dct:description "Examples of a Publisher include a person, an organization, or a service. Typically, the name of a Publisher should be used to indicate the entity."@en ;
             rdfs:isDefinedBy dc: ;
             rdfs:comment "An entity responsible for making the resource available."@en .


dc:relation dct:hasVersion <http://dublincore.org/usage/terms/history/#relation-006> ;
            dct:description "Recommended best practice is to identify the related resource by means of a string conforming to a formal identification system. "@en ;
            rdfs:label "Relation"@en ;
            dct:modified "2008-01-14"^^xsd:date ;
            dct:issued "1999-07-02"^^xsd:date ;
            skos:note "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en ;
            rdfs:comment "A related resource."@en ;
            rdfs:isDefinedBy dc: .


dc:type rdfs:comment "The nature or genre of the resource."@en ;
        dct:hasVersion <http://dublincore.org/usage/terms/history/#type-006> ;
        rdfs:label "Type"@en ;
        rdfs:isDefinedBy dc: ;
        dct:description "Recommended best practice is to use a controlled vocabulary such as the DCMI Type Vocabulary [DCMITYPE]. To describe the file format, physical medium, or dimensions of the resource, use the Format element."@en ;
        dct:issued "1999-07-02"^^xsd:date ;
        dct:modified "2008-01-14"^^xsd:date ;
        skos:note "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \"DCMI Metadata Terms\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
