@prefix : <https://archief.nl/def/ontologie/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix edm: <http://www.europeana.eu/schemas/edm/> .
@prefix nao: <https://archief.nl/def/ontologie/> .
@prefix ore: <http://www.openarchives.org/ore/terms/> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@base <https://archief.nl/def/ontologie/> .

<https://archief.nl/def/ontologie/> rdf:type owl:Ontology ;
                                     <http://creativecommons.org/ns#license> "???"@nl ;
                                     dc:abstract "Ontologie van het Nationaal Archief. Deze ontologie beschrijft de termen die nodig zijn om de Nadere Toegangen en de Fotocollectie om te zetten naar Linked Open Data. De termen in deze ontologie worden (standaard) gebruikt voor al de Nadere Toegangen en Fotocollecties en zijn generiek toepasbaar voor datasets in het archiefdomein."@nl ;
                                     dc:contributor """Fairoesh Nanhekhan - Informatieanalist/Projectleider 
Vincent Sleebe - Senior Medewerker Verwerven en Beheren Digitale Archieven
Ed de Heer - Adviseur/Ptojectleider Linked Open Data
Gijsbert Kruithof - Enterprise Architect
Elvin Dechesne - Consultant Ordina"""@nl ;
                                     dc:creator "Nationaal Archief"@nl ;
                                     dc:description """Ontologie van het Nationaal Archief. Deze ontologie definieert de termen die nodig zijn voor het omzetten van datasets in het archiefdomein. De termen in deze ontologie worden (standaard) gebruikt voor de Nadere Toegangen en Fotocollecties en zijn generiek toepasbaar voor datasets in het archiefdomein. de termen zijn gebaseerd op de ore en edm ontologie.

Deze ontologie bestaat naast het Nationaal Archief Vocabulaire. Het NA Vocabulaire betreft termen die specifiek zijn voor de fotocollectie en de Nadere Toegangen."""@nl ;
                                     dc:rights "Copyright 2020 - Nationaal Archief"@nl ;
                                     dct:publisher """Nationaal Archief
Willem Alexanderhof 20
2595BE Den Haag"""@nl ;
                                     dct:title "Nationaal Archief Ontologie"@nl ;
                                     rdfs:comment "Ontologie van het NA. HIerin staan de NA-termen die voor de Nadere Toegangen en Fotocollectie worden gebruikt. Deze termen zijn generiek toepasbaar voor een dataset in het archiefdomein."@nl ;
                                     rdfs:label "Nationaal Archief Ontologie"@nl ;
                                     owl:versionInfo "Versie 0.1 - 3 maart 2020"@nl .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://creativecommons.org/ns#license
<http://creativecommons.org/ns#license> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/abstract
dc:abstract rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor
dc:contributor rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/creator
dc:creator rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
dc:description rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/rights
dc:rights rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/hasPart
dct:hasPart rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/license
dct:license rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/publisher
dct:publisher rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
dct:title rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.openarchives.org/ore/terms/aggregates
ore:aggregates rdf:type owl:AnnotationProperty ;
               rdfs:subPropertyOf dct:hasPart ;
               rdfs:range ore:AggregatedResource .


###  http://www.openarchives.org/ore/terms/similarTo
ore:similarTo rdf:type owl:AnnotationProperty ;
              rdfs:comment "The subject of this relationship MUST be an Aggregation.  This Aggregation should be considered an expression within the ORE context of the object of the relationship, as it is broadly equivalent to the resource. For example, the Aggregation may consist of the resources which, together, make up a journal article which has a DOI assigned to it. The Aggregation is not the article to which the DOI was assigned, but is a representation of it in some manner." ;
              rdfs:isDefinedBy ore: ;
              rdfs:label "Similar To" ;
              rdfs:domain ore:Aggregation .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel
skos:altLabel rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition
skos:definition rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#label
skos:label rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note
skos:note rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel
skos:prefLabel rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/isPartOf
dct:isPartOf rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/type
dct:type rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.openarchives.org/ore/terms/aggregates
ore:aggregates rdf:type owl:ObjectProperty ;
               owl:inverseOf ore:isAggregatedBy ;
               rdfs:domain ore:Aggregation .


###  http://www.openarchives.org/ore/terms/describes
ore:describes rdf:type owl:ObjectProperty ;
              owl:inverseOf ore:isDescribedBy ;
              rdfs:range ore:Aggregation ;
              rdfs:comment "This relationship asserts that the subject (a Resource Map) describes the object (an Aggregation)." ;
              rdfs:isDefinedBy ore: ;
              rdfs:label "Describes" .


###  http://www.openarchives.org/ore/terms/isAggregatedBy
ore:isAggregatedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf dct:isPartOf ;
                   rdfs:range ore:Aggregation ;
                   rdfs:comment "The inverse relationship of ore:aggregates, ore:isAggregatedBy asserts that an Aggregated Resource is aggregated by an Aggregation." ;
                   rdfs:isDefinedBy ore: ;
                   rdfs:label "Is Aggregated By" .


###  http://www.openarchives.org/ore/terms/isDescribedBy
ore:isDescribedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain ore:Aggregation ;
                  rdfs:comment "The inverse relationship of ore:describes, in this case the object of the relationship is the Resource Map and the subject is the Aggregation which it describes." ;
                  rdfs:isDefinedBy ore: ;
                  rdfs:label "Is Described By" .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme
skos:inScheme rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://archief.nl/def/ontologie/isAggregatietype
nao:isAggregatietype rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf dct:type ;
                     rdfs:domain ore:Aggregation ;
                     rdfs:comment "Deze eigenschap geeft de relatie aan tussen de aggregatie en welk type aggregatie het is zoals Fotocollectie of Nadere Toegang. Deze eigenschap is gemunt zodat het onderscheid wel duidelijk is voor de gebruiker."@nl ;
                     rdfs:label "is aggregatietype"@nl ;
                     skos:definition "Deze eigenschap geeft de relatie aan tussen de vrzameling van de aggregatie en het type aggregatie. Zijnde Nadere Toegang, Fotocollectie of Toegang"@nl ;
                     skos:prefLabel "is aggregatietype"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/isArchiefeenheidtype
nao:isArchiefeenheidtype rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                         rdfs:domain nao:Archiefeenheid ;
                         rdfs:comment "deze eigenschap geeft de relatie aan tussen de archiefeenheid en het mogelijke type deze archiefeenheid zijn kan zoals foto, akte enz."@nl ;
                         rdfs:label "is archiefeenheidtype"@nl ;
                         skos:definition "Deze term geeft de relatie aan tussen de archiefeenheid en het type eenheid zoals bijv. foto, akte of document."@nl ;
                         skos:prefLabel "isarchiefeenheidtype"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/isMateriaaltype
nao:isMateriaaltype rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain nao:Archiefeenheid ;
                    rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit de fotocollectie"@nl ;
                    rdfs:label "is materiaaltype"@nl ;
                    skos:definition "is van een type/soort materiaal"@nl ;
                    skos:prefLabel "is materiaaltype"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/verwijstNaar
nao:verwijstNaar rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain nao:Archiefbeschrijving ;
                 rdfs:label "verwijst naar"@nl ;
                 skos:definition "Deze term geeft de relatie aan tussen de archiefbeschrijving en een entiteit die wordt beschreven in de dataset."@nl ;
                 skos:note "Het gebruik van deze term is beperkt tot tweede of derde relaties  t.o.v. de archiefbeschrijving om zo de doorzoekbaarheid op dieper gelegen data toch mogelijk te maken."@nl ;
                 skos:prefLabel "verwijst naar"@nl .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
dc:description rdf:type owl:DatatypeProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier
dc:identifier rdf:type owl:DatatypeProperty .


###  https://archief.nl/def/ontologie/DUuuid
nao:DUuuid rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
           rdfs:label "E-Depot Deliverable Unit UUID"@nl ;
           skos:definition "unieke identificatiecode van een deliverable unit (bijvoorbeeld een dossier of een digitaal object) in het e-Depot, te vergelijken met een aanvraagbare eenheid (inventarisnummer) in een analoog archief"@nl ;
           skos:note "Identificatie van een object uit het e-Depot."@nl ;
           skos:prefLabel "E depot deliverable unit UUID"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/aet
nao:aet rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:subPropertyOf dc:description ;
        rdfs:label "aet"@nl ;
        skos:definition "Deze dataproperty wordt gebruikt voor het beschrijven van de Archiefeenheidsoort zoals deze in MaisFlexis geregistreerd wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "aet"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/ahdid
nao:ahdid rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
          rdfs:label "MAIS Flexis ahdId"@nl ;
          skos:definition "Identificatiecode van een toegang in het Collectiebeheersysteem MAIS Flexis."@nl ;
          skos:prefLabel "Mais Flexis Ahdid"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/archiefLink
nao:archiefLink rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
                rdfs:domain nao:Archiefeenheid ;
                rdfs:label "Archieflink"@nl ,
                           "link to archive"@en ;
                skos:definition "Verwijzing naar de URL van het archiefstuk"@nl ;
                skos:prefLabel "Archieflink"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/archiefbloknummer
nao:archiefbloknummer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
                      rdfs:comment "het nummer van het (papieren of digitale) fysieke archief."@nl ;
                      rdfs:label "archiefbloknummer"@nl ;
                      rdfs:seeAlso <https://archiefwiki.org/wiki/Archiefblok> ;
                      skos:definition "Nummer van het archiefblok"@nl ;
                      skos:prefLabel "archiefbloknummer"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/bestanddeelnummer
nao:bestanddeelnummer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      owl:equivalentProperty nao:inventarisnummer ;
                      rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
                      rdfs:label "Bestanddeelnummer"@nl ;
                      skos:definition "Uniek nummer waaronder een archiefstuk of een bestanddeel in een toegang is opgenomen. Een bestanddeel is een fysieke groepering van één of meer archiefstukken."@nl ;
                      skos:prefLabel "Bestanddeelnummer"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/dossiernummer
nao:dossiernummer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
                  rdfs:label "dossiernummer"@nl ;
                  skos:definition "Nummer van het dossier"@nl ;
                  skos:prefLabel "dossiernummer"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/fragmentIdentifier
nao:fragmentIdentifier rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
                       rdfs:range xsd:int ;
                       rdfs:comment "Gebruik voor het identificieren van entiteiten binnen een bepaalde context. Buiten de context (zoals de bijbehorende aggregatie) zal deze referentie sleutel niet uniek zijn, maar binnen de context, of scope - wel. Een voorbeeld is de Prsid van Mais Flexis die volgnummers gebruikt voor het refereren van personen in een index (Nadere Toegang). Indien er voor een Person geen unieke referentie (UUID) bekend is, munten we een dergelijke entiteit op basis van de beschikbare gegevens. In het geval van een NT weten we dan wel de naam van de NT en combineren we deze met de naa:fragmentIdentifier. Op deze manier kunnen de interne verwijzingen van records uit verschillende NTViews naar elkaar verwijzen."@nl ;
                       rdfs:label "fragment identifier"@en ,
                                  "niet-universele identificatie"@nl ;
                       skos:altLabel "context afhankelijke identificatie"@nl ;
                       skos:definition "Identifier die binnen een bepaalde context uniek is maar daarbuiten waarschijnlijk niet."@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/guid
nao:guid rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
         rdfs:label "MAIS Flexis guid"@nl ;
         skos:definition "Globally Unique Identifier die gebruikt wordt in Mais Flexis"@nl ;
         skos:prefLabel "MAIS Flexis guid"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/id
nao:id rdf:type owl:DatatypeProperty ;
       rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
       rdfs:comment "Kan gebruikt worden voor mappen van MAIS id."@en ;
       rdfs:label "id"@en ,
                  "id"@nl ;
       skos:altLabel "identificatie"@nl ;
       skos:definition "Id"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/inventarisnummer
nao:inventarisnummer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
                     rdfs:label "nummer archiefinventaris"@nl ;
                     skos:altLabel "toegangsnummer"@nl ;
                     skos:definition "Uniek nummer waaronder een archiefstuk of archiefbestanddeel in een toegang is opgenomen."@nl ;
                     skos:note "MAIS toegangscode"@nl ;
                     skos:prefLabel "nummer archiefinventaris"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/ntCode
nao:ntCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
           rdfs:label "ntCode"@nl ;
           skos:definition "Code van de Nadere Toegang"@nl ;
           skos:prefLabel "ntCode"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/orgID
nao:orgID rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
          rdfs:label "Hub3 tennant code"@nl ;
          skos:definition "Code voor een gebruiker (tennant) van HUB3. Dit is in de meeste gevallen de ISIL code."@nl ;
          skos:note "Gebruikt door HUB3 voor de tennant of ISIL code"@nl ;
          skos:prefLabel "HUB3 tennant code"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/persistentIdentifier
nao:persistentIdentifier rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
                         rdfs:label "persistente identificatie"@nl ;
                         skos:definition "Persistente identificatie"@nl ;
                         skos:note "Het Nationaal Archief gebruikt Handles voor persistent identifiers"@nl ;
                         skos:prefLabel "Persistente identificatie"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/toegangsnummer
nao:toegangsnummer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
                   rdfs:label "toegangsnummer"@nl ;
                   skos:definition "het nummer van de toegang (inventaris) op een fysiek archief. Een toegang is een al dan niet systematische beschrijving van de bestanddelen van een collectie."@nl ;
                   skos:prefLabel "toegangsnummer"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/toelichting
nao:toelichting rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:subPropertyOf dc:description ;
                rdfs:label "toelichting"@nl ;
                skos:definition "Dit is een toelichting"@nl ;
                skos:note "MAIS Annotatie"@nl ;
                skos:prefLabel "toelichting"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/uuid
nao:uuid rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
         rdfs:comment """Universally Unique Identifier (UUID) is een ID die wordt gebruikt in de software-architectuur, gestandaardiseerd door de 'Open Software Foundation' (OSF) als onderdeel van de 'Distributed Computing Environment' (DCE).

In zijn geheel wordt een UUID door 36 tekens gevormd, waarvan 32 hexadecimale karakters en vier streepjes:

550e8400-e29b-41d4-a716-446655440000
RFC 4122[1] beschrijft de structuur van een UUID.

Er bestaan diverse implementaties van verschillende softwarebedrijven van het UUID. Microsoft GUID is een variant van UUID."""@nl ;
         rdfs:label "uuid"@nl ;
         rdfs:seeAlso <https://nl.wikipedia.org/wiki/Universally_unique_identifier> ;
         skos:definition "Een Universally Unique Identifier (UUID) is een nummer van 128 bits (= 16 bytes). UUID wordt weergegeven in 32 ​​hexadecimale cijfers. Deze cijfers zijn ingedeeld in vijf groepen, in ongelijk aantal en gescheiden door koppeltekens: 8-4-4-4-12."@nl .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://www.europeana.eu/schemas/edm/InformationResource
edm:InformationResource rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:comment "A book itself is an edm:PhysicalThing and this a subclass of NoninformationResource."@en ;
                        rdfs:label "InformationResource"@en ;
                        skos:definition "An information resource is a resource whose essential characteristics can be conveyed in a single message. It can be associated with a URI, it can have a representation, for example: a text is an InformationResource. A text of a book, a digital object, a musical score."@en ;
                        skos:prefLabel "InformationResource"@en .


###  http://www.europeana.eu/schemas/edm/NonInformationResource
edm:NonInformationResource rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:label "NonInformationResource"@en ;
                           skos:definition "All resources that are not information resources."@en ;
                           skos:prefLabel "NonInformationResource"@en .


###  http://www.openarchives.org/ore/terms/Aggregation
ore:Aggregation rdf:type owl:Class ;
                rdfs:comment "A set of related resources (Aggregated Resources), grouped together such that the set can be treated as a single resource. This is the entity described within the ORE interoperability framework by a Resource Map." ;
                rdfs:isDefinedBy ore: ;
                rdfs:label "Aggregation" .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
skos:Concept rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme
skos:ConceptScheme rdf:type owl:Class .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving
nao:Archiefbeschrijving rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf edm:InformationResource ;
                        rdfs:comment "Deze klasse wordt gebruikt om een Archiefbeschrijving aan te geven. Dit is een information resource."@nl ;
                        rdfs:label "Archiefbeschrijving"@nl ;
                        rdfs:seeAlso edm:InformationResource ;
                        skos:definition "Een archiefbeschrijving bevat alle elementen die beschrijvend zijn voor dat archief. Het betreft niet de eigenschappen van een archiefeenheid (foto, akte, enz) zoals formaat en materiaal maar juist de informatie over de resterende elementen die genoemd worden in een archiefbeschrijving."@nl ;
                        skos:prefLabel "Archiefbeschrijving"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Archiefeenheid
nao:Archiefeenheid rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf edm:NonInformationResource ;
                   rdfs:label "Archiefeenheid"@nl ,
                              "ArchivalEntity"@en ;
                   rdfs:seeAlso edm:NonInformationResource ;
                   skos:altLabel "Stuksoort"@nl ;
                   skos:definition "Een archiefeenheid of stuk is de kleinste, logisch ondeelbare, archivistische eenheid, b.v. een brief, een memorandum, een rapport, een foto, een geluidsopname."@nl ;
                   skos:prefLabel "Archiefeenheid"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Recordaggregatie
nao:Recordaggregatie rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf ore:Aggregation ;
                     rdfs:comment "Recordaggregatie"@nl ;
                     rdfs:label "Recordaggregatie"@nl ;
                     skos:definition "Een recordaggregatie is de verzameling van alle elementen in een record."@nl ;
                     skos:prefLabel "Recordaggregatie"@nl .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  https://archief.nl/def/ontologie/Aggregatietype
nao:Aggregatietype rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            skos:ConceptScheme .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Akte
nao:Akte rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  skos:Concept ;
         skos:inScheme nao:Archiefeenheidtype ;
         rdfs:label "Akte"@nl ;
         skos:definition "Archiefstuk opgemaakt om als bewijs van het daarin gestelde te dienen."@nl ;
         skos:prefLabel "Akte"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Archiefeenheidtype
nao:Archiefeenheidtype rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                skos:ConceptScheme ;
                       rdfs:label "Archiefeenheidtype"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Document
nao:Document rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      skos:Concept ;
             skos:inScheme nao:Archiefeenheidtype ;
             rdfs:label "Document"@nl ;
             skos:definition "Geheel van samenhangende gegevens, vastgelegd op een of meer gegevensdragers."@nl ;
             skos:prefLabel "Document"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Dossier
nao:Dossier rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     skos:Concept ;
            skos:inScheme nao:Archiefeenheidtype ;
            rdfs:label "Dossier"@nl ;
            skos:definition "Archiefbestanddeel bestaande uit alle archiefbescheiden in één archief, die dezelfde zaak betreffen."@nl ;
            skos:prefLabel "Dossier"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Foto
nao:Foto rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  skos:Concept ;
         skos:inScheme nao:Archiefeenheidtype ;
         rdfs:label "Foto"@nl ;
         skos:definition "Afbeelding vervaardigd door chemische of fysische inwerking van weerkaatst of uitgestraald licht op een gegevensdrager."@nl ;
         skos:prefLabel "Foto"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/FotoCollectie
nao:FotoCollectie rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           skos:Concept ;
                  skos:inScheme nao:Aggregatietype ;
                  rdfs:label "Fotocollectie"@nl ;
                  skos:definition "Groep van fotodocumenten, volgens een bepaald criterium bijeengebracht en op of vanuit één plaats beheerd."@nl ;
                  skos:prefLabel "Fotocollectie"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/FotoRecord
nao:FotoRecord rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        skos:Concept ;
               skos:inScheme nao:Aggregatietype ;
               rdfs:label "Fotorecord"@nl ;
               skos:definition "is een record of rij uit een index op een fotocollectie of fotoserie, waarin één enkele foto wordt beschreven."@nl ;
               skos:prefLabel "Fotorecord"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/FotoSerie
nao:FotoSerie rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       skos:Concept ;
              skos:inScheme nao:Aggregatietype ;
              rdfs:label "Fotoserie"@nl ;
              skos:definition "groep van fotodocumenten die op de een of andere manier met elkaar samenhangen."@nl ;
              skos:prefLabel "Fotoserie"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Index
nao:Index rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme nao:Aggregatietype ;
          rdfs:label "Index"@nl ;
          skos:definition "Een index is een opgave van gegevens uit één of meer archiefbestanddelen in een andere volgorde dan die, waarin zij in die bestanddelen voorkomen, met verwijzing naar de vindplaatsen."@nl ;
          skos:prefLabel "Index"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/IndexRecord
nao:IndexRecord rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme nao:Aggregatietype ;
                rdfs:label "Indexrecord"@nl ;
                skos:definition "is een record of rij uit een index, waarin één data-item wordt beschreven."@nl ;
                skos:prefLabel "Indexrecord"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Journaal
nao:Journaal rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      skos:Concept ;
             skos:inScheme nao:Archiefeenheidtype ;
             rdfs:label "Journaal"@nl ;
             skos:definition "Register waarin een persoon in chronologische volgorde zijn handelingen, belevenissen of gevoelens vastlegt."@nl ;
             skos:prefLabel "Journaal"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Rapport
nao:Rapport rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     skos:Concept ;
            skos:inScheme nao:Archiefeenheidtype ;
            rdfs:label "Rapport"@nl ;
            skos:definition "Verslag of nota, in opdracht of ambtshalve uitgebracht."@nl ;
            skos:prefLabel "Rapport"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Regest
nao:Regest rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    skos:Concept ;
           skos:inScheme nao:Archiefeenheidtype ;
           rdfs:label "Regest"@nl ;
           skos:definition "Een regest is een analyse of samenvatting van een akte."@nl ;
           skos:prefLabel "Regest"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Register
nao:Register rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      skos:Concept ;
             skos:inScheme nao:Archiefeenheidtype ;
             rdfs:label "Register"@nl ;
             skos:definition "Staat waarin gegevens betreffende personen, organisaties of goederen zijn vastgelegd."@nl ;
             skos:prefLabel "Register"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Toegang
nao:Toegang rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     skos:Concept ;
            skos:inScheme nao:Aggregatietype ;
            rdfs:label "Toegang"@nl ;
            skos:definition "Een toegang is een al dan niet systematische beschrijving van de bestanddelen van een archief of collectie."@nl ;
            skos:prefLabel "Toegang"@nl .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

<http://archief.nl/def/TypesOfAggregations> rdfs:seeAlso <http://archief.nl/def/isAggregatieType> .


<http://archief.nl/def/TypesOfArchivalEntities> rdfs:seeAlso <http://archief.nl/def/ArchiefEntiteit> ,
                                                             <http://archief.nl/def/ArchiefEntiteitType> .


ore: rdfs:seeAlso <http://www.openarchives.org/ore/toc> ;
     dct:title "The OAI ORE terms vocabulary" ;
     dct:publisher [ rdfs:label "The Open Archives Initiative ORE Project"
                   ] ;
     dct:license <http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/> ;
     rdfs:label "The OAI ORE terms vocabulary" ;
     dct:publisher [ rdfs:label "The Open Archives Initiative ORE Project"
                   ] ;
     rdfs:comment "The set of terms provided by the OAI ORE initiative" .


ore:aggregates rdfs:label "Aggregates" ;
               rdfs:isDefinedBy ore: ;
               rdfs:comment "Aggregations, by definition, aggregate resources. The ore:aggregates relationship expresses that the object resource is a member of the set of Aggregated Resources of the subject (the Aggregation). This relationship between the Aggregation and its Aggregated Resources is thus more specific than a simple part/whole relationship, as expressed by dcterms:hasPart for example." .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.7.2018-12-02T02:23:35Z) https://github.com/owlcs/owlapi
