@prefix : <https://archief.nl/def/ontologie/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix edm: <http://www.europeana.eu/schemas/edm/> .
@prefix nao: <https://archief.nl/def/ontologie/> .
@prefix ore: <http://www.openarchives.org/ore/terms/> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@base <https://archief.nl/def/ontologie/> .

<https://archief.nl/def/ontologie/> rdf:type owl:Ontology ;
                                     dc:contributor "Ed de Heer - Adviseur/Projectleider Linked Open Data"@nl ,
                                                    "Eva Dapperen - Collectiebeheerder"@nl ,
                                                    "Fairoesh Nanhekhan - Informatieanalist/Projectleider"@nl ,
                                                    "Joep Jacobs - Collectiebeheerder"@nl ;
                                     dc:creator "Nationaal Archief"@nl ;
                                     dc:description "Ontologie van het Nationaal Archief. Deze ontologie beschrijft de termen die nodig zijn om de Fotocollectie om te zetten naar Linked Open Data. De termen in deze ontologie worden (standaard) gebruikt voor de Fotocollecties en zijn generiek toepasbaar voor datasets in het archiefdomein."@nl ;
                                     dc:rights "Copyright 2022 - Nationaal Archief"@nl ;
                                     dct:publisher """Nationaal Archief
Willem Alexanderhof 20
2595BE Den Haag"""@nl ;
                                     dct:title "Nationaal Archief Ontologie"@nl ;
                                     rdfs:label "Nationaal Archief Ontologie"@nl ;
                                     owl:versionInfo "Versie 1 - 25 januari 2022"@nl .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://creativecommons.org/ns#license
<http://creativecommons.org/ns#license> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/abstract
dc:abstract rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor
dc:contributor rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/creator
dc:creator rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
dc:description rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/rights
dc:rights rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/hasPart
dct:hasPart rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/license
dct:license rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/publisher
dct:publisher rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
dct:title rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.openarchives.org/ore/terms/aggregates
ore:aggregates rdf:type owl:AnnotationProperty ;
               rdfs:subPropertyOf dct:hasPart ;
               rdfs:range ore:AggregatedResource .


###  http://www.openarchives.org/ore/terms/similarTo
ore:similarTo rdf:type owl:AnnotationProperty ;
              rdfs:comment "The subject of this relationship MUST be an Aggregation.  This Aggregation should be considered an expression within the ORE context of the object of the relationship, as it is broadly equivalent to the resource. For example, the Aggregation may consist of the resources which, together, make up a journal article which has a DOI assigned to it. The Aggregation is not the article to which the DOI was assigned, but is a representation of it in some manner." ;
              rdfs:isDefinedBy ore: ;
              rdfs:label "Similar To" ;
              rdfs:domain ore:Aggregation .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel
skos:altLabel rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition
skos:definition rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#label
skos:label rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note
skos:note rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel
skos:prefLabel rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/isPartOf
dct:isPartOf rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/type
dct:type rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.openarchives.org/ore/terms/aggregates
ore:aggregates rdf:type owl:ObjectProperty ;
               owl:inverseOf ore:isAggregatedBy ;
               rdfs:domain ore:Aggregation .


###  http://www.openarchives.org/ore/terms/isAggregatedBy
ore:isAggregatedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf dct:isPartOf ;
                   rdfs:range ore:Aggregation ;
                   rdfs:comment "The inverse relationship of ore:aggregates, ore:isAggregatedBy asserts that an Aggregated Resource is aggregated by an Aggregation." ;
                   rdfs:isDefinedBy ore: ;
                   rdfs:label "Is Aggregated By" .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme
skos:inScheme rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://archief.nl/def/ontologie/isAggregatietype
nao:isAggregatietype rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf dct:type ;
                     rdfs:domain ore:Aggregation ;
                     rdfs:comment "Deze eigenschap geeft de relatie aan tussen de aggregatie en welk type aggregatie het is zoals Fotocollectie of Nadere Toegang. Deze eigenschap is gemunt zodat het onderscheid wel duidelijk is voor de gebruiker."@nl ;
                     rdfs:label "is aggregatietype"@nl ;
                     skos:definition "Deze eigenschap geeft de relatie aan tussen de vrzameling van de aggregatie en het type aggregatie. Zijnde Nadere Toegang, Fotocollectie of Toegang"@nl ;
                     skos:prefLabel "is aggregatietype"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/isArchiefeenheidtype
nao:isArchiefeenheidtype rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                         rdfs:domain nao:Archiefeenheid ;
                         rdfs:comment "deze eigenschap geeft de relatie aan tussen de archiefeenheid en het mogelijke type deze archiefeenheid zijn kan zoals foto, akte enz."@nl ;
                         rdfs:label "is archiefeenheidtype"@nl ;
                         skos:definition "Deze term geeft de relatie aan tussen de archiefeenheid en het type eenheid zoals bijv. foto, akte of document."@nl ;
                         skos:prefLabel "isarchiefeenheidtype"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/isMateriaaltype
nao:isMateriaaltype rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain nao:Archiefeenheid ;
                    rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit de fotocollectie"@nl ;
                    rdfs:label "is materiaaltype"@nl ;
                    skos:definition "is van een type/soort materiaal"@nl ;
                    skos:prefLabel "is materiaaltype"@nl .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
dc:description rdf:type owl:DatatypeProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier
dc:identifier rdf:type owl:DatatypeProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/subject
dc:subject rdf:type owl:DatatypeProperty .


###  https://archief.nl/def/ontologie/aet
nao:aet rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:subPropertyOf dc:description ;
        rdfs:domain nao:Recordaggregatie ;
        rdfs:comment "Archiefeenheidsoort zoals vanuit MAIS is gedefineerd." ;
        rdfs:label "aet"@nl ;
        skos:definition "Deze dataproperty wordt gebruikt voor het beschrijven van de Archiefeenheidsoort zoals deze in MaisFlexis geregistreerd wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "aet"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/archiefLink
nao:archiefLink rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
                rdfs:domain nao:Archiefeenheid ;
                rdfs:comment "Een verwijzing die aangeeft hoe het archiefstuk kan worden gevonden"@nl ;
                rdfs:label "archieflink"@nl ;
                skos:definition "Verwijzing naar het archiefstuk"@nl ;
                skos:prefLabel "archieflink"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/bestanddeelnummer
nao:bestanddeelnummer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      owl:equivalentProperty nao:inventarisnummer ;
                      rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
                      rdfs:comment "Bestanddeelnummer wordt gebruikt om informatie te duiden van de fotocollectie"@nl ;
                      rdfs:label "bestanddeelnummer"@nl ;
                      skos:definition "Uniek nummer waaronder een archiefstuk of een bestanddeel in een toegang is opgenomen. Een bestanddeel is een fysieke groepering van één of meer archiefstukken."@nl ;
                      skos:prefLabel "bestanddeelnummer"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/download
nao:download rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
             rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief. Per foto kan de beschikbaarheid worden aangegeven. Hiervoor gelden de waarden \"Direct beschikbaar\" en \"Op aanvraag\"."@nl ;
             rdfs:label "download" ;
             skos:definition "Mate van beschikbaarheid van een foto"@nl ;
             skos:prefLabel "download" .


###  https://archief.nl/def/ontologie/du-uuid
nao:du-uuid rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:subPropertyOf nao:uuid ;
            rdfs:domain edm:WebResource ;
            rdfs:comment "Identificatie van een object uit het e-Depot."@nl ;
            rdfs:label "du-uuid"@nl ;
            skos:definition "Unieke identificatiecode van een deliverable unit (bijvoorbeeld een dossier of een digitaal object) in het e-Depot, te vergelijken met een aanvraagbare eenheid (inventarisnummer) in een analoog archief"@nl ;
            skos:prefLabel "du-uuid"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/file-uuid
nao:file-uuid rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf nao:uuid ;
              rdfs:domain edm:WebResource ;
              rdfs:comment "De file-uuid wordt gebruikt voor het identificeren van een foto uit het edepot"@nl ;
              rdfs:label "file-uuid"@nl ;
              skos:definition "Een identificatiekenmerk o.b.v. een UUID van een digitaal object"@nl ;
              skos:prefLabel "file-uuid"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/handle-uuid
nao:handle-uuid rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:subPropertyOf nao:uuid ;
                rdfs:domain edm:WebResource ;
                rdfs:comment "Middels de handle-uuid wordt verwezen naar het digitale object op de website"@nl ;
                rdfs:label "handle-uuid"@nl ;
                skos:definition "Een identificatiekenmerk o.b.v. een UUID die wordt gebruikt voor het opbouwen van een handle"@nl ;
                skos:prefLabel "handle-uuid"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/inventarisnummer
nao:inventarisnummer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
                     rdfs:domain nao:Archiefbeschrijving ,
                                 nao:Archiefeenheid ;
                     rdfs:comment "Een nummer dat behoort tot een archief object"@nl ;
                     rdfs:label "bestanddeelnummer"@nl ;
                     skos:definition "Uniek nummer waaronder een archiefstuk of archiefbestanddeel in een toegang is opgenomen."@nl ;
                     skos:prefLabel "bestanddeelnummer"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/ntCode
nao:ntCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
           rdfs:comment "Het identificatiekernmerk van een Nadere Toegang"@nl ;
           rdfs:label "ntCode"@nl ;
           skos:definition "Identificatiekenmerk van een Nadere Toegang"@nl ;
           skos:prefLabel "ntCode"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/titelFotocollectie
nao:titelFotocollectie rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                       rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief"@nl ;
                       rdfs:label "titel fotocollectie"@nl ;
                       skos:definition "Titel van een fotocollectie"@nl ;
                       skos:prefLabel "titel fotocollectie"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/titelFotoserie
nao:titelFotoserie rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                   rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief"@nl ;
                   rdfs:label "titel fotoserie"@nl ;
                   skos:definition "Titel van een serie aan foto's"@nl ;
                   skos:prefLabel "titel fotoserie"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/toegangsnummer
nao:toegangsnummer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
                   rdfs:comment "Een archieftoegang bevat een overzicht van beschrijvingen van archiefstukken die deel uitmaken van dat archief (dit overzicht wordt 'inventaris' genoemd)."@nl ;
                   rdfs:label "toegangsnummer"@nl ;
                   skos:definition "Het nummer van de toegang op een fysiek archief. Een toegang is een al dan niet systematische beschrijving van de bestanddelen van een collectie."@nl ;
                   skos:prefLabel "toegangsnummer"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/toelichting
nao:toelichting rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:subPropertyOf dc:description ;
                rdfs:comment "Een toelichting komt voor binnen de metadata van de Nadere Toegangen" ;
                rdfs:label "toelichting"@nl ;
                skos:definition "Een toelichting over iets"@nl ;
                skos:prefLabel "toelichting"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/trefwoordAlgemeen
nao:trefwoordAlgemeen rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf dc:subject ;
                      rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief"@nl ;
                      rdfs:label "trefwoord algemeen"@nl ;
                      skos:definition "Een trefwoord van de categorie \"algemeen\""@nl ;
                      skos:prefLabel "trefwoord algemeen"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/trefwoordLocatie
nao:trefwoordLocatie rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf dc:subject ;
                     rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief"@nl ;
                     rdfs:label "trefwoord locatie"@nl ;
                     skos:definition "Een trefwoord van de categorie \"locatie\""@nl ;
                     skos:prefLabel "trefwoord locatie"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/trefwoordOrganisatie
nao:trefwoordOrganisatie rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf dc:subject ;
                         rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief"@nl ;
                         rdfs:label "trefwoord organisatie"@nl ;
                         skos:definition "Een trefwoord van de categorie \"organisatie\""@nl ;
                         skos:prefLabel "trefwoord organisatie"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/trefwoordPersoon
nao:trefwoordPersoon rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf dc:subject ;
                     rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief"@nl ;
                     rdfs:label "trefwoord persoon"@nl ;
                     skos:definition "Een trefwoord van de categorie \"persoon\""@nl ;
                     skos:prefLabel "trefwoord persoon"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/uuid
nao:uuid rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
         rdfs:domain ore:Aggregation ;
         rdfs:comment """Universally Unique Identifier (UUID) is een ID die wordt gebruikt in de software-architectuur, gestandaardiseerd door de 'Open Software Foundation' (OSF) als onderdeel van de 'Distributed Computing Environment' (DCE).

In zijn geheel wordt een UUID door 36 tekens gevormd, waarvan 32 hexadecimale karakters en vier streepjes:

550e8400-e29b-41d4-a716-446655440000
RFC 4122[1] beschrijft de structuur van een UUID.

Er bestaan diverse implementaties van verschillende softwarebedrijven van het UUID. Microsoft GUID is een variant van UUID."""@nl ;
         rdfs:label "uuid"@nl ;
         rdfs:seeAlso <https://nl.wikipedia.org/wiki/Universally_unique_identifier> ;
         skos:definition "Een Universally Unique Identifier (UUID) is een nummer van 128 bits (= 16 bytes). UUID wordt weergegeven in 32 ​​hexadecimale cijfers. Deze cijfers zijn ingedeeld in vijf groepen, in ongelijk aantal en gescheiden door koppeltekens: 8-4-4-4-12."@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/volgnummer
nao:volgnummer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:subPropertyOf dc:identifier ;
               rdfs:domain edm:WebResource ;
               rdfs:comment "Deze term is gemunt om informatie te duiden uit NT00213. Let op dit is een ander property dan nav:volgnummer." ;
               rdfs:label "volgnummer" ;
               skos:definition "Een nummer die een volgorde in een set aangeeft"@nl ;
               skos:prefLabel "volgnummer" .


###  https://archief.nl/def/ontologie/webserviceDefault
nao:webserviceDefault rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                      rdfs:domain edm:WebResource ;
                      rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief."@nl ;
                      rdfs:label "webservice default"@nl ;
                      skos:definition "Verwijzing naar de default (complete file) van het digitale object"@nl ;
                      skos:prefLabel "webservice default"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/webserviceIIIF
nao:webserviceIIIF rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                   rdfs:domain edm:WebResource ;
                   rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief."@nl ;
                   rdfs:label "webservice IIIF"@nl ;
                   skos:definition "Verwijzing om de IIIF service van het digitale object te ontsluiten" ;
                   skos:prefLabel "webservice IIIF"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/webserviceIcon
nao:webserviceIcon rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                   rdfs:domain edm:WebResource ;
                   rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief."@nl ;
                   rdfs:label "webservice icon"@nl ;
                   skos:definition "Verwijzing naar de icon van het digitale object"@nl ;
                   skos:prefLabel "webservice icon"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/webserviceImage
nao:webserviceImage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                    rdfs:domain edm:WebResource ;
                    rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief."@nl ;
                    rdfs:label "webservice image"@nl ;
                    skos:definition "Verwijzing naar de image (max 1000 pixels hoog) van het digitale object"@nl ;
                    skos:prefLabel "webservice image"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/webserviceOriginal
nao:webserviceOriginal rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                       rdfs:domain edm:WebResource ;
                       rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief."@nl ;
                       rdfs:label "webservice original"@nl ;
                       skos:definition "Verwijzing naar het orgineel van het digitale object. Bijv. een .tiff in geval van een foto."@nl ;
                       skos:prefLabel "webservice original"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/webserviceThumbnail
nao:webserviceThumbnail rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                        rdfs:domain edm:WebResource ;
                        rdfs:comment "Deze term wordt gebruikt om informatie te duiden uit de fotocollectie van het Nationaal Archief."@nl ;
                        rdfs:label "webservice thumbnail"@nl ;
                        skos:definition "Verwijzing naar de thumbnail van het digitale object"@nl ;
                        skos:prefLabel "webservice thumbnail"@nl .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://www.europeana.eu/schemas/edm/WebResource
edm:WebResource rdf:type owl:Class .


###  http://www.openarchives.org/ore/terms/Aggregation
ore:Aggregation rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
skos:Concept rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme
skos:ConceptScheme rdf:type owl:Class .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Archiefbeschrijving
nao:Archiefbeschrijving rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:comment "Deze klasse wordt gebruikt om een Archiefbeschrijving aan te geven."@nl ;
                        rdfs:label "Archiefbeschrijving"@nl ;
                        skos:definition "Een archiefbeschrijving bevat alle elementen die beschrijvend zijn voor dat archief. Het betreft niet de eigenschappen van een archiefeenheid (foto, akte, enz) zoals formaat en materiaal maar juist de informatie over de resterende elementen die genoemd worden in een archiefbeschrijving."@nl ;
                        skos:prefLabel "Archiefbeschrijving"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Archiefeenheid
nao:Archiefeenheid rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:comment "Deze klasse wordt gebruikt om een Archiefeenheid aan te geven."@nl ;
                   rdfs:label "Archiefeenheid"@nl ;
                   skos:definition "Een archiefeenheid of stuk is de kleinste, logisch ondeelbare, archivistische eenheid, b.v. een brief, een memorandum, een rapport, een foto, een geluidsopname."@nl ;
                   skos:prefLabel "Archiefeenheid"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Recordaggregatie
nao:Recordaggregatie rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf ore:Aggregation ;
                     rdfs:comment "Deze klasse wordt gebruikt om een Record te classificeren"@nl ;
                     rdfs:label "Recordaggregatie"@nl ;
                     skos:definition "Een recordaggregatie is de verzameling van alle elementen in een record."@nl ;
                     skos:prefLabel "Recordaggregatie"@nl .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  https://archief.nl/def/ontologie/Aggregatietype
nao:Aggregatietype rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            skos:ConceptScheme .


###  https://archief.nl/def/ontologie/FotoCollectie
nao:FotoCollectie rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           skos:Concept ;
                  skos:inScheme nao:Aggregatietype ;
                  rdfs:label "Fotocollectie"@nl ;
                  skos:definition "Groep van fotodocumenten, volgens een bepaald criterium bijeengebracht en op of vanuit één plaats beheerd."@nl ;
                  skos:prefLabel "Fotocollectie"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/FotoRecord
nao:FotoRecord rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        skos:Concept ;
               skos:inScheme nao:Aggregatietype ;
               rdfs:label "Fotorecord"@nl ;
               skos:definition "is een record of rij uit een index op een fotocollectie of fotoserie, waarin één enkele foto wordt beschreven."@nl ;
               skos:prefLabel "Fotorecord"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/FotoSerie
nao:FotoSerie rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       skos:Concept ;
              skos:inScheme nao:Aggregatietype ;
              rdfs:label "Fotoserie"@nl ;
              skos:definition "groep van fotodocumenten die op de een of andere manier met elkaar samenhangen."@nl ;
              skos:prefLabel "Fotoserie"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Index
nao:Index rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme nao:Aggregatietype ;
          rdfs:label "Index"@nl ;
          skos:definition "Een index is een opgave van gegevens uit één of meer archiefbestanddelen in een andere volgorde dan die, waarin zij in die bestanddelen voorkomen, met verwijzing naar de vindplaatsen."@nl ;
          skos:prefLabel "Index"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/IndexRecord
nao:IndexRecord rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme nao:Aggregatietype ;
                rdfs:label "Indexrecord"@nl ;
                skos:definition "is een record of rij uit een index, waarin één data-item wordt beschreven."@nl ;
                skos:prefLabel "Indexrecord"@nl .


###  https://archief.nl/def/ontologie/Toegang
nao:Toegang rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     skos:Concept ;
            skos:inScheme nao:Aggregatietype ;
            rdfs:label "Toegang"@nl ;
            skos:definition "Een toegang is een al dan niet systematische beschrijving van de bestanddelen van een archief of collectie."@nl ;
            skos:prefLabel "Toegang"@nl .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

edm:end rdfs:comment "du-uuid"@nl .


ore: rdfs:seeAlso <http://www.openarchives.org/ore/toc> ;
     dct:title "The OAI ORE terms vocabulary" ;
     dct:license <http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/> ;
     rdfs:label "The OAI ORE terms vocabulary" ;
     dct:publisher [ rdfs:label "The Open Archives Initiative ORE Project"
                   ] ,
                   [ rdfs:label "The Open Archives Initiative ORE Project"
                   ] ;
     rdfs:comment "The set of terms provided by the OAI ORE initiative" .


ore:aggregates rdfs:label "Aggregates" ;
               rdfs:isDefinedBy ore: ;
               rdfs:comment "Aggregations, by definition, aggregate resources. The ore:aggregates relationship expresses that the object resource is a member of the set of Aggregated Resources of the subject (the Aggregation). This relationship between the Aggregation and its Aggregated Resources is thus more specific than a simple part/whole relationship, as expressed by dcterms:hasPart for example." .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
